<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>籬落</title>
  <subtitle>LiLo</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2017-08-16T03:24:48.825Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>Aaron Laungr</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>433 memory</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/08/14/433-memory/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/08/14/433-memory/</id>
    <published>2017-08-14T02:47:27.000Z</published>
    <updated>2017-08-16T03:24:48.825Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>怎么忽然想到我的高中室友呢？因为现在的室友早上起来时候不会叫醒我，即使是过了正常起床的时间，也就是即使会导致上班迟到，他也只是坐在旁边并不会叫我起床。小睡过头忽然惊醒也不能够说什么，但就这样，我很怀念我的室友们，我亲爱的兄弟们。</p>
<p>说起早上叫起床，自然第一个想到的认识老王。老王总是全寝室第一个醒来的人，如果我昨天晚上跟他说</p>
<blockquote>
<p><em>老王，你明天早上走的时候叫一下我哈。</em></p>
</blockquote>
<p>自然老王也是第一个离开寝室的人，不对，我们都是叫<em>宿舍</em>。老王总是第一个离开宿舍的人，在他走的时候，他就会站在我的床头，他就会叫我的昵称<em>龙龙</em>。我睡觉总是睡很熟，我不知道他会叫我多少声，但每次都是直至我醒过来。说起来有一件很怪的事情，宿舍里剩下的人起床时间都差不多，所以按道理大家也应是几乎同时洗漱完毕去教室，但从来没有人会等另外一个人，哪怕就是比后一个人早两秒出宿舍门，一路狂奔，比后一个人早五秒进教室门，但也没有一个人会等着一起走。</p>
<p>说起起床洗脸，就会想起老上。他住宿舍的时候总是被大家挤到一个角落里面去，不是墙角，而是两个床之间的空隙。说起来只有上去和走出来的自由度，但那就是他的地方。不会有人和他抢，他也从来不会往出来挤一点，倒是有时候哇擦（wǎ cà）的屁股会撅到他的头上。那他就一定是这句话</p>
<blockquote>
<p><em>桃儿，你看你的沟子到哪儿去了？</em></p>
</blockquote>
<p>高中宿舍最初的时候是全部住满的，十个人，5张高低床。我们的宿舍号是<strong>433</strong>。我现在竟然想不起来最早搬出去的那个人个人是谁了，后来又有一个人搬到对面宿舍去住，所以就有一张床空了出来，我也想不起来那张床是什么时候被拆掉以及怎么拆掉的，只是到后来整个宿舍可利用空间就变得很大了。有点记起来，从8个人5张床到8个人四张床还经历过了一段时间，因为搬走的那两个人不是高低床的关系，但又没有人愿意换到另外一张床上面去住，那两个空铺上面就会放一些东西，直到后来拆掉。</p>
<p>阿莲是我的对床，是老王的上床。阿莲这个人怎么说呢？他知道很多东西，从阿莲那里被<em>科普</em>到东西有很多，他也是全宿舍最能讲荤段子的那一个。到后来，我们两个会经常到老王的床上面去，是的，是三个男生挤一张床。对的，那个时候我还不会自称为男人，挤到一张床上面聊天。阿莲自制力很强，他在宿舍和在教室完全是两种模样，差别就像是<em>撸前淫似魔，撸后圣如佛</em>这样吧，一点都不为过。15年去见过阿莲一次，他还是那样。最近会看到他的动态，他应该是变了吧。</p>
<p>我的下铺是老马，老马是大家的大哥，也是我们的室长。但说起老马，和他发生的事还真不少。老马应该不是全宿舍最能忍的那个人，但他一定是忍得最多的那一个。到高三的时候，宿舍会经常开卧谈会，有的时候还会被值周老师敲门，但我们并不会在意，等到老师走后会开到午夜过后甚至凌晨两三点钟。而高三那段时间可以说是备考中最重要的时间了，老马学习很刻苦，成绩也一直都很好，他最受不了我们开卧谈会。他总是会很生气，就会花很大力气咳嗽，或者是用脚敲击床板，然而我们无动于衷。他很少加入我们，但总会很刻薄的词语骂我们。当然，在诸如跨年这种全民哈皮的日子，老马也会和我们嗨到很晚。到最后一学期，老马的母亲来陪读了，是想让他吃的好一些，老马有时候也会出去住。对了，我和老马还有过很大的冲突，最后闹翻了，到现在也没讲过话，算来后好几年了。现在想来，当初犯浑确实很对不住老马。</p>
<p>宿舍里面还有谁呢？还有好几个人呢。还有那个不知从什么时候痴迷于小说的酥野鸡。我当时在高三不完全统计他看过的电子书已经超过了一亿字，他高一不是这个样子的。他有一个MP4，我还用来打过坦克大战，那是他看小说的工具，后来升级到了一个MP5，还不是电容屏是一个电阻屏，但也没有多省电，他应该是全班胆子最大最早敢在教室充电的人。他有<em>改邪归正</em>吗？</p>
<p>刚好昨天去小镇的书店，看到当时野鸡疯迷的这本书，竟然做出了漫画版，给小学生读的。</p>
<p><img src="https://github.com/Laungr/laungr.github.io/blob/master/image/douluo.jpg?raw=true" alt="image"> </p>
<blockquote>
<p><em>明明，有人叫你~</em></p>
</blockquote>
<p>V.S.</p>
<blockquote>
<p><em>王鸡公，有人叫着哩！</em></p>
</blockquote>
<p>这是我们会和丫丫开玩笑开的最多的话。当然，号称班草的明明也住过我们宿舍，他最大的特点是<em>外方内方</em>，因为他说<em>根本做不到外圆内方</em>，所以你会知道他的性格。他后来是搬隔壁宿舍去住了，我还托他向他同学借过手机。今年四月份去西安，他还作为导游带我游玩，当然更多是一起喝酒啦。他好像没怎么变，但我还是感觉和他三观有些不符，我太<strong>中二</strong>了233。</p>
<p>飞哥是被全宿舍最排斥的那一个，因为他实在不合群，因为他实在太迷人。但他看过很多书，周末就会去附近也是县城唯一的<em>新华书店</em>去看书，他还会买盗版书来看。他床上那本《丰乳肥臀》我清楚地记得，他当时就已经在阅读莫言的作品了，而这本书对当时的我来说实在有点黄。现在看他，他也会写博客，也是一个技术从业者。</p>
<p>这些事情我竟有好多已经记不清了，但永远是我生命最重要的一段记忆，永远是我最亲爱的人们。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;怎么忽然想到我的高中室友呢？因为现在的室友早上起来时候不会叫醒我，即使是过了正常起床的时间，也就是即使会导致上班迟到，他也只是坐在旁边并不会叫我起床。小睡过头忽然惊醒也不能够说什么，但就这样，我很怀念我的室友们，我亲爱的兄弟们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说起早上叫起床，自然第一个想到
    
    </summary>
    
    
      <category term="Memory" scheme="http://yoursite.com/tags/Memory/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Internship Log</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/08/07/Internship-Log/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/08/07/Internship-Log/</id>
    <published>2017-08-07T03:55:04.000Z</published>
    <updated>2017-08-07T04:06:49.144Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>早晨，被闹钟的铃声和振动叫醒，有时候，还清楚记得天已亮的那段时间的梦是什么，有时候，或许一夜无梦。闹钟总是要响很长时间，有时候，昨晚怕吵耳塞还在耳洞里面，有时候，把手机放在床头柜边上，持续的振动会手机掉在地上。早晨被闹醒也还是昏昏欲睡的，哪怕是能多睡一分钟也不放过，有时贪睡一两分钟就觉得已经过了很长时间，觉得很幸福。半睡半醒的状态中，意识到再不起床怕是要迟到了。带着浑身倦意洗漱，有时候还没从梦想中没有走出来，出门的时候就会忘带房门钥匙，更多的是忘带胸卡，就不得不再回去取一趟。</p>
<p>记得以前起来上早八的的路上，似乎没有这么热。从寝室走到上院的距离就和住处走到公司的路程差不多远，都是步行，身上都要背着一个书包。只不过现在路上多了一两个同伴，并没有说说笑笑，但与人同行就很难再插着耳机听播客，路上却也没有什么聊头。像是有起床气的，要是有人非得找我搭话，那一定是爱答不理。</p>
<p>出门就是红绿灯，小镇上的所有红绿灯路口都是左行直行不分的，走在斑马线上，有红灯右行的车辆，有绿灯左行的车辆，更是有一些无视交通规则的电瓶车、摩托车。过斑马线，不得不提高警惕，更是不得不走走停停。早饭吃点什么好呢？只要是能入口的，连续吃一个月虽觉得有点腻但仍是咽得下去，之前都是在楼下买一个甜的馅儿饼，都是走在路上吃游食，不到公司便已经吃完了。后来同行的伙伴发现了走进大路旁的支路，才是小镇人形形色色的生活。里面的路纵横交错，路面也狭窄，要是两辆车对行便很难错开路来，倒不是因为路本来不足两车道，而是路边停的各式各样的电瓶车会占据掉一部分。长此以往大家都习惯了，这里便很少有人开车进来。能发现这个地方，大概还是因为最为淳朴的原因，看看里面有没有什么好吃的。</p>
<p>确实有，有一家卖芝麻饼的店，有甜的和咸的两种，甜党和咸党都吃得。里面的饼确实很好吃，自从发现这个地方之后，便很少去原来那家店买馅儿饼了。小店只有两个员工，老板和老板娘，老板是负责做饼的，只能在远处看到他，买饼停住的一刹那只能看到他揉面做饼的矫健动作。老板做好饼之后放进烤箱去烤，接下来便是老板娘的工作了。自然老板娘是卖饼的，她还要把烤盘从烤箱中拿出来。饼很畅销，如果从远处看到铺子前面站着好几个人，那你大概是买不到这一波了，只能等到下一盘。有时候就是有机会看到，排在前面的人把饼买完了，连一个都得不到，就会想要是烤盘能够更大一点，能够盛更多的饼那就好了。生意很好，好到什么程度呢？同行的伙伴开过玩笑</p>
<blockquote>
<p><em>我要在上海开家分店，雇几个人去做，我吃红利就好了。</em></p>
</blockquote>
<p>哦，忘了说，物美价廉的食物，只要1块钱一份。</p>
<a id="more"></a>
<p>走在路上，四处张望到处看看。都是上班族匆忙的身影，能透过汽车的车窗看到里面的人长得是什么样子。路上还有什么好看的的呢？就看BMW 535i优美的身姿，看苍老的Toyota Crown，看底盘高到炸裂的Mercedes-Benz，并幻想自己什么时候也能够拥有一辆。再能看什么呢？也就是遮阳伞下的脸庞是否妩媚动人。</p>
<p>有时凑巧会和公司的班车一同到，班车上下来很多人，有认识的，但也只是点点头，不会交谈很多。不知从什么时候起，打招呼从say hi和招手变成了点头致意，大概是从电影中看到的。但后来又觉得点头给人一种高高在上的感觉，点头时也会欠一下身子。到了办公室，不出意外就是来的最早的人。办公室的空调已打开，制冷的饮水机也已工作，有人已经忙活了半天安排好了一切。工作要干些什么呢？</p>
<p>参观过一次公司的车间，看到一台产品沿着流水线走出来，生产线弯弯绕绕为了使用厂房内的空间，各种原型经过工人以及器械形成它们该有的模样，产品结构不是很复杂，但也要一条漫长的线，也要每个人在线上的一点不断重复的工作，要几百个点连成这样的一条线。生产线上的人是谁呢？是工人，也是<strong>福特</strong>，是啊</p>
<blockquote>
<p><em>我主福帝</em></p>
</blockquote>
<p>工厂出口总是有很多半挂车在等着装货，每天都能从它们身边走过。有一天忽然发然，半挂车的轮胎竟然有这么高。</p>
<p>不知怎么的，最近的饭变得越来越难吃。本来吃饭很挑剔，到后来就只吃一些白米饭，难吃的菜就就稍微夹几口。不吃菜，能感受得到米饭是有甜味的。下班回家，走的路还是上班来的那条路，肯定吃不饱，就会在吃早饭的铺子里再买两个饼充饥，或者是买一份烤鸭带回去大家分着吃。走的这条路，旁边就是农贸市场，就像是农村赶大集一样，人来人往、相互拥挤，空气一片聒噪，还有路边的下水道发出的臭味。不得不忍受憋住气通过这一段，而空气中的声音却始终无法避免。</p>
<p>小镇健身房里面的肌霸蛮多的，卧推有能推到90公斤的，肯定是练了很长时间，要说身材好看的，却只有一位高中生，明年要参加高考，母上大人对他的外出时间做了限制。同在健身房里，有面善的就会点头致意，也认识了三五个人，但都没有开口谈过话。有时也会去乒乓室打乒乓球，为了健身之前的热身，打的确实不怎样。但乒乓作为一项全民运动，看旁边的人球技相互厮杀，确实比菜鸡抠脚，要美妙得多。</p>
<p>最近都没看过日语，之前因为兴趣晚上都会学一点，或背单词或看语法。这几天倒是有时间看看《家有儿女》，还记得小时候很喜欢这系列，现在看起来也会被逗笑。</p>
<p>早点睡，明天还要上班。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;早晨，被闹钟的铃声和振动叫醒，有时候，还清楚记得天已亮的那段时间的梦是什么，有时候，或许一夜无梦。闹钟总是要响很长时间，有时候，昨晚怕吵耳塞还在耳洞里面，有时候，把手机放在床头柜边上，持续的振动会手机掉在地上。早晨被闹醒也还是昏昏欲睡的，哪怕是能多睡一分钟也不放过，有时贪睡一两分钟就觉得已经过了很长时间，觉得很幸福。半睡半醒的状态中，意识到再不起床怕是要迟到了。带着浑身倦意洗漱，有时候还没从梦想中没有走出来，出门的时候就会忘带房门钥匙，更多的是忘带胸卡，就不得不再回去取一趟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记得以前起来上早八的的路上，似乎没有这么热。从寝室走到上院的距离就和住处走到公司的路程差不多远，都是步行，身上都要背着一个书包。只不过现在路上多了一两个同伴，并没有说说笑笑，但与人同行就很难再插着耳机听播客，路上却也没有什么聊头。像是有起床气的，要是有人非得找我搭话，那一定是爱答不理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出门就是红绿灯，小镇上的所有红绿灯路口都是左行直行不分的，走在斑马线上，有红灯右行的车辆，有绿灯左行的车辆，更是有一些无视交通规则的电瓶车、摩托车。过斑马线，不得不提高警惕，更是不得不走走停停。早饭吃点什么好呢？只要是能入口的，连续吃一个月虽觉得有点腻但仍是咽得下去，之前都是在楼下买一个甜的馅儿饼，都是走在路上吃游食，不到公司便已经吃完了。后来同行的伙伴发现了走进大路旁的支路，才是小镇人形形色色的生活。里面的路纵横交错，路面也狭窄，要是两辆车对行便很难错开路来，倒不是因为路本来不足两车道，而是路边停的各式各样的电瓶车会占据掉一部分。长此以往大家都习惯了，这里便很少有人开车进来。能发现这个地方，大概还是因为最为淳朴的原因，看看里面有没有什么好吃的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确实有，有一家卖芝麻饼的店，有甜的和咸的两种，甜党和咸党都吃得。里面的饼确实很好吃，自从发现这个地方之后，便很少去原来那家店买馅儿饼了。小店只有两个员工，老板和老板娘，老板是负责做饼的，只能在远处看到他，买饼停住的一刹那只能看到他揉面做饼的矫健动作。老板做好饼之后放进烤箱去烤，接下来便是老板娘的工作了。自然老板娘是卖饼的，她还要把烤盘从烤箱中拿出来。饼很畅销，如果从远处看到铺子前面站着好几个人，那你大概是买不到这一波了，只能等到下一盘。有时候就是有机会看到，排在前面的人把饼买完了，连一个都得不到，就会想要是烤盘能够更大一点，能够盛更多的饼那就好了。生意很好，好到什么程度呢？同行的伙伴开过玩笑&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;我要在上海开家分店，雇几个人去做，我吃红利就好了。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;哦，忘了说，物美价廉的食物，只要1块钱一份。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Internship" scheme="http://yoursite.com/tags/Internship/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《巨人的陨落》述评</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/07/30/Fall-of-Gaints-Review/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/07/30/Fall-of-Gaints-Review/</id>
    <published>2017-07-30T13:18:59.000Z</published>
    <updated>2017-07-30T13:37:38.627Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="战争"><a href="#战争" class="headerlink" title="战争"></a>战争</h3><p>战争，多么可怕的字眼。一百个士兵，一百条枪，带来的威力就让人震慑，就足以杀死很多人。战争当中，几百万可爱的生命，离开这个世界。不知是子弹还是炮弹，不知是大刀还是长矛，不知是谁代表死神下了命令，不知是对手还是仇人。上战场只是一道命令，能不能下来却要看死神的旨意。永远留在战场上的士兵，留下的是最爱他们的、同时孤独等待他们的爱人、家人。<br>战争好像从来都是统治者的旨意。平头百姓从来都不想离开家庭、离开亲人，统治者为了博弈、为了利益、为了同盟国，为各种各样的理由，在一切斡旋都无法达到他们的目的之时，便只有战争。战争是昂贵的，一年战争所耗费的物资，是国家平常十年的收入才能够补偿回来的。战后一亿马克抵不上一美元，何止抵不上，简直就是差得远。战争是痛苦的，男人们上阵丢掉自己的性命，女人只能够在家守寡，孩子没有了父亲，一个完整的家庭支离破碎了。一切再也回不来。</p>
<h3 id="民主"><a href="#民主" class="headerlink" title="民主"></a>民主</h3><p>政府统治着整个国家，只有少数人参与决定国家的前进的方向。只要人民过上安定的生活，国家就会稳定。时间的年轮不停，终有一天国家的统治者不再像最初建立政权一样，人民最终活不下去唯有站起来反抗，打着「自由民主」的的旗号，以流血、自相残杀为代价，再建立新的政权。如此循环往复。</p>
<p>国家这个巨大的机器到底要怎样运转呢？</p>
<blockquote>
<p>但愿我们不会成为新贵族。</p>
</blockquote>
<p>今天正值建军90周年阅兵，早上看电视看到阅兵仪式：</p>
<blockquote>
<p>同志们好！</p>
<p>主席好！</p>
<p>同志们辛苦了！</p>
<p>为人民服务！</p>
</blockquote>
<h3 id="爱情"><a href="#爱情" class="headerlink" title="爱情"></a>爱情</h3><p>爱情是什么呢？爱情就是<em>爱情</em>，是一见钟情，是无法抑制的肉欲，是长相厮守，就是门第不符只能幽会的无奈，是冲动与激情。</p>
<blockquote>
<p>你往哪里去，我也往哪里去；你在哪里住宿，我也在哪里住宿；你的国就是我的国，你的神就是我的神；你在哪里死，我也在哪里死。</p>
</blockquote>
<p>看起来，男人总会是花心的无耻的，女人总是痴情的可怜的。</p>
<p>可是在小说里，爱与恨来的那么容易，激情不要退去。</p>
<h3 id="斗争"><a href="#斗争" class="headerlink" title="斗争"></a>斗争</h3><p>保守派与自由派之间到底是孰对孰错呢？到底是人民的选择还是历史的进程？难道是自古『胜者侯王败者寇』吗？都是为了自己阶层的利益，就看谁能『代表最广大人民的根本利益』。</p>
<p>布尔什维克夺得政权之后，秘密警察杀害孟什维克，谁也不知道。无辜的人离开了。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h3 id=&quot;战争&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#战争&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;战争&quot;&gt;&lt;/a&gt;战争&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;战争，多么可怕的字眼。一百个士兵，一百条枪，带来的威力就让人震慑，就足以杀死很多人。战争当中，几百万可爱的生命，离开这个世界。不知是子弹还是
    
    </summary>
    
    
      <category term="Book_Reviews" scheme="http://yoursite.com/tags/Book-Reviews/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>大宅门</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/07/24/Movies-I-Do-Love/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/07/24/Movies-I-Do-Love/</id>
    <published>2017-07-24T05:20:50.000Z</published>
    <updated>2017-08-07T03:59:27.524Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>什么样的的影视作品能够经久不衰、流传千古呢？或者说不了那么久远，什么样的作品能够称得上是<strong>好作品</strong>呢？</p>
<p>这两天有时间看电视，看到了可谓神剧的《大宅门》，随意看了几集之后决定从头开始完整地看一遍。是什么地方打动了我呢？自然是演员酣畅淋漓表现出来的人物性格、剧本的衔接过渡与转折，还有这部剧中所没有的取景与摄影。这些都只是我们直观感受到的，最为重要的是其所表达的思想以及引导我们观赏者深深地思考。</p>
<p>我喜欢什么样的电影呢？坦然我不喜欢欧美大片中超级英雄拯救全世界的故事，我胆小不敢观看恐怖片以及僵尸片，我最爱的是那些观影完毕之后让你情不自禁不断思考的电影。尽管题材不同、类型不同、人物性格不同，但我都会喜欢这个放着光彩的电影。我喜欢什么样的电影呢？大概我的豆瓣观影列表中的打分可以回答这个问题，我从来都是很爱惜我的<strong>五分</strong>的，你看得到只有很少的我特别喜欢的电影我才会打上五分。而我打两分的电影也很少，很少会花时间去看那些毫无意义的片子，</p>
<p>这种在动情之处能让人潸然泪下，痛恨反派让人咬牙切齿，正义取胜想让人拍手叫好的剧，能时刻牵引观众的注意力的剧，可谓好剧，但不得不说太少了。尤其近年来文艺产业不断低俗化，为了迎合普罗大众的需求，为了获取利益，这方面的进步却有乏力，不管「阵容」多么强大、特效多么耀眼，终究都是转瞬即逝。我宁意去翻起上个世纪的黑白片来看。</p>
<p>周末去看了《大护法》，在推上看到好多人讲这部电影，说如何代表着某种寓意。要不然也不会去看，看完朋友问我感觉怎么样，我回答：</p>
<blockquote>
<p>还是不错的，但我觉得有些过誉。</p>
</blockquote>
<p>不过联系最近的背景，它所收到的评价便可以理解了。</p>
<p>自然每个人的喜好是不同的，但总是有作品会名流千古。</p>
<hr>
<p>我喜欢一个人安安静静地看，这样不止能放声大笑，还能在动情处肆无忌惮地哭。</p>
<hr>
<h2 id="UPDATE20170807"><a href="#UPDATE20170807" class="headerlink" title="UPDATE20170807"></a>UPDATE20170807</h2><p>这两天对电影是在没什么感受力，发过<a href="https://twitter.com/Aaron_Lungr/status/894144169068838913" target="_blank" rel="external">一条推文</a>感慨</p>
<blockquote>
<p><em>这两天对电影毫无感知力，根本不知道看过的电影该打几分，豆瓣评分和我的评价有些出入。</em></p>
</blockquote>
<p>看了朋友力荐的纪录片《 冈仁波齐》，最初还有点感动，到最后是在看不下去。我的豆瓣影评</p>
<blockquote>
<p><em>某个朋友力荐，自己看的，画质一般。 最开始的时候杀牦牛的情节，不见刀放血，只见杀屠剥皮。见过类似的场面，觉得很感动。 朝圣之路显得单调，很多剧情让我怀疑「这真的是纪录片？」，到后来越来越看不下去。觉得到达不了力荐的程度。只能打4星。上豆瓣看到不到8分的评价，心情略复杂。 信仰。</em></p>
</blockquote>
<p>还看了张艺谋导演的《金陵十三钗》，感觉还不错，导演表达出了很多的东西。但看豆瓣上的评论，对该片持反对意见的是在太多，而我却没有自己的的敏锐的感受。</p>
<p>还看了冯小刚导演的《我不是潘金莲》，更加确信了我的观点。或许我应该停止观影，直到回复自己的感受力。为什么老是说感受力呢？因为不鳥萬如一先生这句话</p>
<blockquote>
<p><em>对技术和艺术的敏锐感受力</em></p>
</blockquote>
<p>个人觉得圆画面和方画面其实是一种很好的表达方式，而导演在其中表达的或过于直白，但却是表达出了很多的东西。4星于我来说是什么样的影片呢？豆瓣评分却只有6.7分。</p>
<p>是是是，应该停一下，恢复我的感受力。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;什么样的的影视作品能够经久不衰、流传千古呢？或者说不了那么久远，什么样的作品能够称得上是&lt;strong&gt;好作品&lt;/strong&gt;呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两天有时间看电视，看到了可谓神剧的《大宅门》，随意看了几集之后决定从头开始完整地看一遍。是什么地方打动了我呢？自然是演员酣畅
    
    </summary>
    
    
      <category term="Thoughts" scheme="http://yoursite.com/tags/Thoughts/"/>
    
      <category term="Film_Reviews" scheme="http://yoursite.com/tags/Film-Reviews/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Brave New World</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/07/06/Brave-New-World-Review/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/07/06/Brave-New-World-Review/</id>
    <published>2017-07-06T08:31:54.000Z</published>
    <updated>2017-07-10T08:44:03.391Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这样美妙的新世界有一天真的会到来吗？书中各个阶层都很满足于个人的现状其实是一种极好的手段，当下的统治者如果能做到这一点那人人都会感到很幸福。但是，很难，甚至不可能。说起那个野蛮人约翰的选择，不禁很想问一句，如果在当下选择，有人会有和他相同的抉择吗？</p>
<p>再就是所谓的睡眠教育和条件反射刺激，潜意识教育确实是很有效的手段。去了解一下ISIS对于统治下的小孩子的教育，他们被灌输圣战是光荣的事情，才会有很小的儿童愿意参战甚至献身做人肉炸弹，这是从小就被洗脑导致的后果。自然，不止。洗脑一直都是一种很行之有效的方式。除了强制灌输观念之外，另外一种大概就是不给群众接受教育，就如新世界的伊普西龙们，让他们讨厌读书、厌恶学习，除了自己分内的事情之外就只知道享受。他们根本不知道自己不知道，这才是可怕的地方，遑论去追求更高的东西。历代统治者们都有使用这种方式，最早的大概算是秦始皇焚书坑儒，以愚黔民吧。</p>
<p>与《1984》相比呢？《1984》中的所有人的生活都是痛苦的吧，不敢做自己想做的事，被政府监视着一切行为，有了异端的想法只能自己保存在心里，一旦被别人知道则必死无疑。除了生活很辛苦之外，国家不断地销毁与修改历史，今天的真理与昨天的完全不同。在美妙的新世界中，所有人都是很幸福的，只是因为他们不知道更多的事情，很满足于现状。到底哪一种更可怕？</p>
<p>在一片<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/YHzK2Ms0Cru2yvAHp_51jQ" target="_blank" rel="external">文章</a>的评论中看到：</p>
<blockquote>
<p>民智未开的责任人是谁？是人民本身吗？民智未开到底是言论不自由的的结果该是言论不自由的原因？别有这种因果颠倒循环论证的流氓逻辑来麻痹自己了。</p>
</blockquote>
<p>而民智未开自然不会去撼动统治，当约翰告诉伊普西龙们唆麻是毒药并且扔掉唆麻的时候，他们视约翰为敌人，并不是救世主。</p>
<p>伯纳很危险，他的心思太多了；赫姆霍尔兹很危险，他聪明得过了头。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这样美妙的新世界有一天真的会到来吗？书中各个阶层都很满足于个人的现状其实是一种极好的手段，当下的统治者如果能做到这一点那人人都会感到很幸福。但是，很难，甚至不可能。说起那个野蛮人约翰的选择，不禁很想问一句，如果在当下选择，有人会有和他相同的抉择吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再就是所谓
    
    </summary>
    
    
      <category term="Book_Reviews" scheme="http://yoursite.com/tags/Book-Reviews/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>How to Do What You Love</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/06/29/How-to-Do-What-You-Love/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/06/29/How-to-Do-What-You-Love/</id>
    <published>2017-06-29T02:22:29.000Z</published>
    <updated>2017-07-01T05:20:20.179Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近在看日剧《<a href="https://movie.douban.com/subject/23997724/" target="_blank" rel="external">Legal High 2</a>》，第二集最后有这样一段对白：</p>
<blockquote>
<p>——画漫画很开心吗？</p>
<p>——（害怕之中点头示意）</p>
<p>——我的工作也很开心，不想着赚钱，只是热衷工作。人只要有能够热衷的事就很幸福了。</p>
<p>——（微笑同意，貌似受到冲击）</p>
</blockquote>
<p>看剧的时候看到这一刻，想到手头还在看的这篇文章。是<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Graham_(computer_programmer" target="_blank" rel="external">Paul Graham</a>的文章，在《得意忘形》播客里面听到的。看了以后打算翻译一下，原文载于<a href="http://www.paulgraham.com/love.html" target="_blank" rel="external">此处</a>。本人并不是专业译者，只是为了加深自己的理解。</p>
<hr>
<blockquote>
<p> To do something well you have to like it. That idea is not exactly novel. We’ve got it down to four words: “Do what you love.” But it’s not enough just to tell people that. Doing what you love is complicated. </p>
</blockquote>
<p>要想做好一件事，你必须先要喜欢它。这种观点本来已是陈词滥调。我们可以把它浓缩为四个字『做你所爱』。但仅仅告诉别人你想要这样做是远远不够的。做你所爱做的事情是很复杂的。</p>
<blockquote>
<p>The very idea is foreign to what most of us learn as kids. When I was a kid, it seemed as if  work and fun were opposites by definition. Life had too status: some of the time time adults were making you do things, and that was called work; the rest of time you could do what you wanted, and that was called playing. Occasionally the things adults made you do were fun, just as, occasionally, playing wasn’t —  for example, if you fell and hurt yourself. But except for these few anomalous cases, work pretty much defined as not-fun.</p>
</blockquote>
<p>在我们还小学习知识的时候，这种想法完全是新异的。当我还是小孩子的时候，工作和乐趣是完全相反的两种东西。生活有两种状态：当大人叫你去做某些事情，这是工作；剩下的时间你可以做你想做的任何事情，这是玩耍。偶尔情况下，大人叫你去做的事情也可能会是有趣的，而玩耍是开心的，比如说从树上掉下来伤到自己。但仅仅只是<strong>偶尔</strong>。除了这些极端情况，玩耍比工作要开心得多。</p>
<a id="more"></a> 
<blockquote>
<p>And it did not seem to be an accident. School, it was implied, was tedious <em>because</em> it was preparation for grownup work.</p>
</blockquote>
<p>并且，学校生活的乏味并不是意外。就像它所暗含的意思，他是在为长大工作而做准备。</p>
<blockquote>
<p>The world then was divided into two groups, grownups and kids. Grownups, like some kinds of cursed race, had to work. Kids didn’t, but they did have to go to school, which is a dilute version of work meant to prepare us for the real thing. Much as we dislike school, the grownups all agreed that grownup work was worse, and that we had it easy.</p>
</blockquote>
<p>这个世界上的人可以分为两组：大人和小孩。大人，他们不得不工作，就好像某种被施加诅咒的种族一样。而孩子们不用，但是他们不得不去上学。上学可以看做是工作的简化版，但同时是在为工作做准备。大多数的孩子都讨厌上学，而大人们认为工作比上学更糟，上学明显要舒服很多。</p>
<blockquote>
<p>Teachers in particular all seemed to believe implicitly that work was not fun. Which is not surprising: work wasn’t fun for most of them. Why did we have to memorized state capitals instead of playing dodgeball? For the same reason they had to watch over a bunch of kids instead of lying on a beach. You could’t just do what you wanted.</p>
</blockquote>
<p>老师尤其会认为工作及其无趣。这并不意外，因为他们的工作确实极其无聊。我们为什么要记大写字母而不是去玩躲避球，而他们不得不看着一帮熊孩子而不是躺在沙发上，这一切原因都相同。你不可能只做你想做的事情</p>
<blockquote>
<p>I’m not saying we should let little kids do whatever they want. They may have to be made to work on certain things. But if we make kids work on dull stuff, it might be wise to tell them that tediousness is not the defining quality of work, and indeed that the reason they have to work on dull stuff now is so they can work on more interesting stuff later.</p>
</blockquote>
<p>我不是说我们现在应该让小孩子做他们想做的任何事情。他们必须被强迫做某些特定的事情。但是如果我们在让他们做枯燥的事情，那我们应该说清楚：无趣并不是工作的本质，现在做这些无聊的事情是为了以后可以做一些更有趣的事，做自己想做的事。</p>
<blockquote>
<p>Once, when I was about 9 or 10, my father told me I could be whatever I wanted when I grew up, so long as I enjoyed it. I remembered that precisely because it seemed so anomalous. It was like being told to use dry water. Whatever I thought he meant, I didn’t think he meant work could <em>literally</em> be fun—fun like playing. It took me years to grasp it.</p>
</blockquote>
<p>在我9岁或者10岁的时候，我的父亲曾告诉我我可以成为我想做的任何职业，只要我喜欢。这句话我记得很准确因为听起来很反常，就好像告诉我去用干的水。无论我的父亲想表达什么，我认为他不是想说工作会很有趣——字面意义上的<strong>有趣</strong>。我花了合唱时间才真正理解这句话。</p>
<h2 id="Jobs工作"><a href="#Jobs工作" class="headerlink" title="Jobs工作"></a>Jobs工作</h2><blockquote>
<p>By high school, the prospect of an actual was on the horizon. Adults would sometimes come to speak to us about their work, or we would go to seem them at work. It was always understood that they what they did. In retrospect I think one may have: the private jet pilot. But I don’t think the bank manager really did .</p>
</blockquote>
<p>到了高中，实际工作的前景就在眼前。大人有的时候会跟我们讲他们工作的事情，或者我们会看到他们工作的状态。他们很喜欢他们所做的工作的想法深深植根在我们的脑海，回想起来我觉得只有一种人才会真正喜欢他们的工作——私人飞行员。而我无论如何都想不出银行的经历会享受他们的工作。</p>
<blockquote>
<p>The main reason they all acted as if they enjoyed their work was presumably the upper-middle class convention that you’re supposed to. It would not merely be bad for your career to say that you despised your job, but a social faux-pas.</p>
</blockquote>
<p>他们装的很喜欢自己的工作的原因想必是，中上阶层的管理，这种情况大概你也会有。如果说出你很鄙视自己所做的工作不但会对你的职业生涯有坏处，大概还可能导致尴尬。</p>
<blockquote>
<p>Why is it conventional to pretend to like what you do? The first sentence of this essay explains that. If you have to like something to do it well, then the most successful people will all like what they do. That’s where the upper-middle class tradition comes from. Just as houses all over America are full of chairs that are, without the owners even knowing it, nth-degree imitation of chairs designed 250 years ago for French kings, conventional attitudes about work are, without the owners even knowing it. nth-degree imitations of the attitudes of people who’ve done great things.</p>
</blockquote>
<p>为何假装你很喜欢自己的工作会成为一种管理呢？这篇文章的第一句话就做了解释。那就是<em>如果你想做好一件事，大多数成功人士是喜欢他们所做的事</em>。这也是中上阶层人的传统的来源。就像全美国的房间里都有很多椅子一样，甚至屋子的主人不知道，这是对于法国王室250年前设计的n度模仿。同上，这种对于工作的态度，就是对于人们想要做好事情的态度的n度模仿，即使他们不知道这些。</p>
<blockquote>
<p>What a recipe for alienation. By the time they reach an age to think about what they’d like to do, most kids have been thoroughly misled about the idea of loving one’s work. School has trained them to regard work as an unpleasant duty. Having a job is said to be even more onerous than schoolwork. And yet all the adults claim to like what they do. You can’t blame kids for thinking “I am not like these people, I am not suited to this world.”</p>
</blockquote>
<p>这是异化的一种方法。等到他们该考虑未来要做什么的时候，大多数的孩子被热爱工作的想法完全误导。学校已经将他们训练得认为工作是一件很令人不快的任务，而工作要比学校的学习更加繁重，但一些家长却说他们很喜欢自己的工作。那你就不能责怪孩子们产生了这样的想法，<em>我不像那些喜欢工作的人，我一定不适合这个世界</em>。</p>
<blockquote>
<p>Actually they’ve been told three lies: the stuff they’ve been taught to regard as work in school is not real work; grownup work is not (necessarily) worse than schoolwork; and many of the adults around them are lying when say they like what they do.</p>
</blockquote>
<p>事实上孩子们已经告诉的有三点谎言：第一是他们在学校做的事情并不是工作；第二是大人的工作不逊于学校的工作；第三点是大人们经常撒谎说他们很喜欢自己的工作。</p>
<blockquote>
<p>The most dangerous liars can be the kids’ own parents. If you take a boring job to give your family a high standard of living, as many people do, you risk infecting your kids with the idea that working is boring. Maybe it would be better for kids in this one case if parents were not so unselfish. A parent who set an example of loving their might help their kids more than an expensive house.</p>
</blockquote>
<p>而对于孩子来说最危险的骗子是自己父母。如果你从事着无聊的工作但可以给你的家庭提供不错生活水准，那么你很有可能会给你的孩子工作很无聊的想法。在这种情况下父母自私一些或许对孩子会更好一些。给孩子做榜样很热爱自己工作的父母大概会比住着豪宅的父母好得多。</p>
<blockquote>
<p>It was not till I was in college that the idea of work finally broke free from the idea of making a living. Then the important question became not how to make money, but what to work on. Ideally these coincided, but some particular boundary cases (like Einstein in the patent office) proved they weren’t identical.</p>
</blockquote>
<p>我是直到大学才把工作的意义与谋生的意义区分开，重要的问题不是如何赚钱而是如何去工作。理想中两者是吻合的，但在特殊的条件下两者往往是不同的（比如说爱因斯坦在专利局工作）。</p>
<blockquote>
<p>The definition of work was now to make some original contribution to the world, and in the process not starve. But after in the habit of so many years my idea if work still include a large component of pain. Work still seemed to require discipline, because only hard problems yielded grand results, and hard problems couldn’t literally be fun. Surely one had to force oneself to work on them.</p>
</blockquote>
<p>工作的定义是为世界做出贡献并在此过程中不要饿死自己。但即使多年过后我的观念之中仍有工作很痛苦这样的想法。工作需要纪律，因为只有复杂的问题才有可能产出伟大的结果，而复杂的问题从来都不会听起来很有趣。一个人只有被强迫再回做这样的工作。</p>
<blockquote>
<p>If you think something’s supposed to be hurt, you’re less likely to notice if you’re doing it wrong. That about sum up my experience of graduate school.</p>
</blockquote>
<p>如果你做某事过程很痛苦，你可能不会去注意自己是否做错了。以上就是我对大学经历的总结。</p>
<h2 id="Bounds界限"><a href="#Bounds界限" class="headerlink" title="Bounds界限"></a>Bounds界限</h2><blockquote>
<p><em>How much</em> are you supposed to like what you do? Unless you know that, you don’t know when to stop searching. And if, like most people, you underestimate it, you’ll tend to stop searching too early. You’ll end up doing something chosen for you by your parents, or the desire to make money, or prestige—or sheer inertia.</p>
</blockquote>
<p><em>喜欢自己所做的事</em>这一问题应该思考多少？除非你已经思考清楚，不然你不知道如何停止搜寻这个问题。如果像大多数人一样你低估了这个问题，那你会过早地结束这个问题。你可能会去做父母帮你选择好的事情，或者是去想着赚钱，或者是挣取名望，或者只是由于惯性一直在做而已。</p>
<blockquote>
<p>Here’s an upper bound: Do what you love doesn’t mean, what you would like to do most <em>this second</em>. Even Einstein probably had moments when he wanted to have to a cup of coffee, but told himself he ought to finish what he was working on first.</p>
</blockquote>
<p>这个问题存在上界：做你所爱并不意味着，<em>就在此刻</em>你想做的事情。即使是爱因斯坦大概也有过时刻，想喝杯咖啡但是告诉自己应该先做完手头的事再去。</p>
<blockquote>
<p>I used to perplex me when I read about people who liked what they did so much that there was nothing they’d rather do. There didn’t seem to be any sort of work I liked <em>that</em> much. If I had a choice of (a) spending the next hour working on something or (b) be teleported to Rome and spend the next hour wandering about, was there any sort of work I’d prefer? Honestly, no.</p>
</blockquote>
<p>我曾经读到有人因为太喜欢自己所做的事情而无法做其他的事情，这令我很困惑。对我来说好像从来没有我<em>如此喜欢</em>的工作。如果给我两个选择（a）工作一个小时；（b）被传输到罗马并在那边漫步一个小时，这两者之间我会更喜欢哪一个呢？老实说，都不喜欢。</p>
<blockquote>
<p>But the fact is, almost anyone would rather, at any given moment, float about in the Carribbean, or have sex, or eat some delicious food, than work on hard problems. The rule about doing what you love assumes a certain length of time. It doesn’t mean, do what will make you happiest this second, but what will make you happiest over some longer period, like a week or month. </p>
</blockquote>
<p>但事实是，大多数人会更愿意在加勒比海，或是做爱，或是吃好吃的食物，而不是攻克难题。做你所爱的法则实在一定时间长度的基础上的，这并不意味着，你在当下这一刻做让你开心的事，而是在很长一段时间内让你开心的事。</p>
<blockquote>
<p>Unproductive pleasures pall eventually. After a while you get tired of lying on the beach. If you want to stay happy, you have to do something.</p>
</blockquote>
<p>乐趣最终会失去，当你厌倦了躺在沙发上时，想要重新获得快乐，你就要去做其他事情。</p>
<blockquote>
<p>As a lower bound, you have to like your work more than unproductive pleasure. You have to like what you do enough that the concept of “spare time” seems mistaken. Which is not to say you have to spend all your time working. You can only work so much before you get tired and start screw up. Then you want to do something else—even something mindless. But you don;t regard this time as the prize and the time you spend working as the plain you endure to earn it.</p>
</blockquote>
<p>作为下界，你必须要比要比非持续性的乐趣更爱你的工作。你要喜欢你做的事情以致于几乎没有空闲时间，当然这不是说你得把所有的时间都花在工作上。你必须要在感到厌倦炳并会砸这件事情之前停下来，然后去做其他事情忙或许是没有意义的。你不必把这段时间看做是奖赏，也不要把工作时间看做你不得不忍受的痛苦。</p>
<blockquote>
<p>I put the lower bound there for practical reasons. If your work is not your favorite thing to do, you’ll have terrible problems with procrastination. You’ll have to force yourself to work, and when you resort to that the result are distinctly inferior.</p>
</blockquote>
<p>我以这个作为下界是有实际原因的。如果你的工作不是你想做的事情，那么就会产生拖延的大问题。你将不得不强迫自己去工作，那么这个结果一般会很差。</p>
<blockquote>
<p>To be happy I think you have to be doing something you not only enjoy, but admire. You have to be able to say, at the end, that’s pretty cool. This doesn’t mean you have to make something. If you learn how to hang glide, or to speak a foreign language fluently, that will be enough to make you say, for a while at least, wow, that’s pretty cool. What there to be is a test.</p>
</blockquote>
<p>为了快乐你也许需要做一些不是很享受但是很欣赏的事情，那种你会在最后说<em>哇这很棒</em>的那种事。这不是说你必须要达到某种成果。如果你学习如何操纵滑翔机或者流利地说一门外语，在最后你很有可能会说出<em>哇这很棒</em>这样的话。而你达到的程度可以通过考试的方式来检验。</p>
<blockquote>
<p>So one thing that falls just short of the standard, I think, is reading books. Except for some books in math and the sciences, there’s no test of how well you’ve read a book, and that’s why merely reading books doesn’t quite feel like work. You have to do something with what you’ve read to feel productive.</p>
</blockquote>
<p>所以如果有不符合以上标准的事，在我看来只有一件那就是看书。除非一些数理学科的书籍，无法考核你阅读书籍的成果，这也就是读书看起来不像是工作的原因。要想读书感到有生产性的话你还需要做其他的事情。</p>
<blockquote>
<p>I think the best is one Gino Lee taught: try to do things that would make your friends say wow. But it probably wouldn’t start to work properly till about age 22, because most people haven’t had a big enough sample to pick friends from before then.</p>
</blockquote>
<p>我认为最好的检测是Gino Lee教给我的：<em>做能够让你的朋友称赞的事情</em>。但这大概直到你22岁之后才会起作用，因为在这之前大多数人都没有足够大的圈子来挑选自己真正的<strong>朋友</strong>。</p>
<h2 id="Sirens警告"><a href="#Sirens警告" class="headerlink" title="Sirens警告"></a>Sirens警告</h2><blockquote>
<p>What  you should not do, I think, is worry about the opinion of anyone beyond your friends. You shouldn’t worry about prestige. Prestige is the opinion of the rest of the world. When you can ask the opinion of people whose judgement you respect, what does it add to consider the opinion of people you don’t even know?</p>
</blockquote>
<p>我认为你不该做的事是，考虑除了你朋友之外的其他人看法。你根本不用担心声望，声望是除朋友之外的世界看待你的目光。当你可以询问你很敬佩的人的意见时，考虑你不认识的人的看法有人么意义呢？</p>
<blockquote>
<p>This is easy advice to give. It’s hard to follow, especially when you’re young. Prestige is like a powerful magnet that warps even your beliefs about about what you enjoy. It causes you work not on what you like, but what you’d like to like.</p>
</blockquote>
<p>建议很容易给出，但是却很建遵守，尤其是当你还年轻的时候。威望就像一个强大的磁铁，甚至会扭曲你的信仰，这就会导致你去做不是自己喜欢的事，而是你想让自己喜欢的事。</p>
<blockquote>
<p>That’s what leads people to try write novels, for example. They like reading novels. They notice that people who write them win Nobel Prizes. What could be more wonderful, They think, than to be a novelist? But liking the idea of being a novelist is  not enough; you have to like the actual work of novel-writing if you’re going to be good at it; you have to like making up elaborate lies.</p>
</blockquote>
<p>举例来说，这也是为何人们回去写小说的原因，他们喜欢读小说，他们注意到写小说的人可以获得诺贝尔奖，那还有比成为一个小说家更美妙的事情吗？但仅仅有成为小说家的想法是不够的，你还必须擅长写小说，你很必须喜欢去编排出那些缜密的故事。</p>
<blockquote>
<p>Prestige is just fossilized. If you do anything well enough, you’ll <em>make</em> it prestigious Plenty of things we now consider prestigious were anything but at first. Jazz comes to mind—though almost any established art form would do. So just do what you like, and let prestige take care of itself.</p>
</blockquote>
<p>威望只是如化石一般的鼓舞。如果你把一件事做得足够好，你就要把它包装的很有名望。我们如今看到的很多事情都很有名望，但他们最初并不是如此。Jazz就是这样的，尽管大多数的音乐风格都是如此。所以你只是去做你想换做的事情，然后来让声望保护它。</p>
<blockquote>
<p>Prestige is especially dangerous to the ambitious. If you want to make ambitious people waste their time on errands, the way to do it is to bait the hook with prestige. That’s the recipe for getting people to give talks, write forewords, serve on committees, be department heads, and so on. It might be a good rule simply to avoid any prestigious task. If it didn’t suck, they wouldn’t have to make it prestigious.</p>
</blockquote>
<p>威望对于野心是狠危险的。如果你想让有雄心壮志的人来跑腿来浪费他们的时间，那最好的方法就是用威望来诱惑他们，这是让这类人进行谈判、撰写前言、在委员会任职、担任部门主管等的方法。避免让他们做有威信的任务是一条最简单的原则。如果他们不吃这套，那就本不应该让他们有威信。</p>
<blockquote>
<p>Similarly, if you admire two kinds of work equally, but one is more prestigious, you should probably choose the other. Your opinion about what’s admirable are always going to be slightly influenced by prestige, so if the two seem equal to you, you probably have more genuine admiration for the less prestigious one.</p>
</blockquote>
<p>类似的，如果你同时很欣赏两份工作，那应该选择威望较低的那一份。你对于工作的判断经常会收声望的影响，所以两份看起来一样的工作，声望较低的那份可能是你更欣赏的一份。</p>
<blockquote>
<p>The other big force leading people astray is money. Money by itself is not that dangerous. When something pays well but is regarded with contempt, like telemarketing, or prostitution, or personal injury litigation, ambitious people aren’t tempted by it. That kind of work ends up being done by people who are “just trying to make a living.” (Tip: avoid any field whose practitioners say this.) The danger is when money is combined with prestige, as in, say, corporate law, or medicine. A comparatively safe and prosperous career with some automatic baseline prestige is dangerously tempting to someone young, who hasn’t thought much about what they really like.</p>
</blockquote>
<p>另外一个引导人们走错的因素是<strong>钱</strong>，但钱本身来说不是危险因素。当某事情收益很好但很被鄙视，比如说电话营销、卖淫、个人伤害诉讼，抱负不凡的人不会为之动心。这种工作最终是由<em>只是想以此谋生</em>的人所做的。危险在于金钱与声望相结合，如公司法或药品。有自动的威望基准线并且相对安全和繁荣的的职业对于一些年轻人来说十分危险，，这些年轻人还没想好他们真正喜欢的是什么。</p>
<blockquote>
<p>The test of whether people love what they do whether they’d do it even if they weren’t paid for it—even if they had to work at another job to make a living. How many corporate lawyers would do their current work if they had to do it for free, in their space time, and take day jobs as waiters to support themselves?</p>
</blockquote>
<p>对是否真正喜欢他的职业的最好测评是看他再不给报酬的情况下是否还愿意做，即便他们不得不做另一份其他工作来谋生也要做这件事，那么他就是真的喜欢。有多少公司律师还愿意做他们的工作如果不被付给薪酬？</p>
<blockquote>
<p>This test is especially helpful in deciding between different kinds of academic work, because fields vary greatly in this respect. Most good mathematicians would work on math even if there were no jobs as math professors, whereas in the departments at the other end of the spectrum, the availability of teaching jobs is the driver: people would rather be English professors than work in ad agencies, and publishing papers is the way you compete for such jobs. Math would happen without math departments, but it is the existence of English majors, and therefore jobs teaching them, that calls into being all those thousands of dreary papers about gender and identity in the novels of Conrad. No one does that kind of thing for fun.</p>
</blockquote>
<p><del>这种测试对于决定两种不同的学术工作更有帮助，因为在这方面的领域差别巨大。即使数学教授没有工作多数优秀的数学家仍会选择研究数学，但是在另外一端，教学可用性是司机比起在广告机构发行传单，人们更喜欢做一名英语教师。没有数学系，数学照样是存在的，但是是有了英语专业之后，才有了英语教学，这在在康拉德小说中被称为成千上万关于性别和身份的凄凉的文章。没有人会这样做的乐趣。</del></p>
<blockquote>
<p>The advice of parents will tend to err on the side of money. It seems safe to say there are more undergrads who want to be novelists and whose parents want then to be doctors than who want to be doctors and whose parents want them to be novelists. The kids think their parents are “materialistic.” Not necessarily. All parents tend to be more conservative for their kids than they would for themselves, simply because, as parents, they share risks more than rewards. If your eight years old son decides to climb a tall tree, or your teenage daughter decides to date the local boy, you won’t get a share in the excitement, but if your son falls, or your daughter gets pregnant, you’ll have to seal with the consequences.</p>
</blockquote>
<p>父母的意见往往会偏向于钱。本科毕业生想成为小说家，而他们的父母则想让他们成为医生，这看起来要比两者反过来更加稳妥，这些孩子同上会认为他们的父母很<em>唯物主义</em>。父母通常要比子女更加保守仅仅因为他们比起后者冒的限更大，而得到的却很少，比如说你8岁的儿子决定去爬一棵很高的书，你的女儿想要和一个男孩约会，你根本不会觉得有什么值得兴奋地的地方，但如果儿子从树上摔下来了或者女儿意外怀孕了，那你将不得不面对这些结果。</p>
<h2 id="Discipline纪律"><a href="#Discipline纪律" class="headerlink" title="Discipline纪律"></a>Discipline纪律</h2><blockquote>
<p>With such powerful forces leading us astray, it’s not surprising we find it so hard to discover what we like to work on. Most people are doomed in childhood by accepting the axiom that work = pain. Those who escape this are nearly all lured onto the rocks by prestige or money. How many even discover something they love to work on? A few hundred thousand, perhaps, out of billions.</p>
</blockquote>
<p>我们在如此强的外界影响之下走错，那么我们很难发现自己究竟喜欢的是什么也不奇怪。大多数人被小时后接受的<code>工作是痛苦的</code>所影响终生，即使不受影响的大多也是被名望和金钱所诱惑。真正发掘出自己喜欢的事情的人有多少呢？估计不多于一百万。</p>
<blockquote>
<p>It’s hard to find work you love; it must be, if so few do. So don’t underestimate this task. And don’t fee; bad if you haven’t succeeded yet. In fact, if you admit to yourself that you’re discontented, you’re a step ahead of people. who are still in denial. If you’re surrounded by colleagues who claim to enjoy work that you find contemptible, odds are they’re lying to themselves. Not necessarily, but probably.</p>
</blockquote>
<p>很难找出你真正所爱的工作，也只有极少数人才做得到，所以你与低估这一项任务。如果你至今还没有成功找到，也请你不要悲伤。事实上如果你因为承认没有找到而对自己不满，那你已经在很多人之前了，而他们仍然在拒绝。如果你的身边的同事都宣称很喜欢你认为不满的工作，那么他们很可能在自欺欺人。不确定， 但有可能。</p>
<blockquote>
<p>Although doing great work takes less discipline than people think—because the way to do great work is to find something you like so much that you don’t have to force yourself to do it—<em>finding</em> work you love does usually require discipline. Some people are lucky enough to know what they want to do when they’re 12, and just glide along as if they were on railroad tracks. But this seems the exception. More often people who do great things have careers with the trajectory of a ping-pong ball. They go to school to study A, drop out and get a job doing B, and then become famous for C after taking it up on the side.</p>
</blockquote>
<p>你去从事一项伟大的工作的索要服从的戒律要比人们想象的少得多，从事伟大的工作必须是你自己喜欢的工作，那你就不会去强迫自己，要遵从的条款也就越少。有的人在他们12岁的时候就知道了自己喜欢做什么，他们是何其幸运，之后他们只需要像在铁轨上滑翔一样就可以，这样的人只是例外。大多数人在最终职业的选择上要走很多弯路，先选择A，放弃之后再选B，最终以C为成就。</p>
<blockquote>
<p>Sometimes jumping from one sort of work to another is a sign of energy, and sometimes it’s a sign of laziness. Are you dropping out, or boldly carving a new path? You often can’t tell yourself. Plenty of people who will later do great things seem to be disappointments early on, when they’re trying to find their niche.</p>
</blockquote>
<p>工作中的跳槽有的时候是一种进步，而有的时候也会是懒惰的标志。你到底是放弃了还是在开辟一条新的路，你也无法确定地告诉自己。很多人在后来会做之前的自己很失望的事情，尤其是当他们想追求安定的时候。</p>
<blockquote>
<p>Is there some test you can use to keep yourself honest? One is to try to do a good job at whatever you’re doing, even if you don’t like it. Then at least you’ll know you’re not using dissatisfaction as an excuse for being lazy. Perhaps more importantly, you’ll get into the habit of doing things well.</p>
</blockquote>
<p>可以测试你自己是不是对自己保持诚实呢？一种方法是去做你当下在做的任意，工作无论你喜不喜欢。这样至少你可以知道你不是在以不满意作为懒惰的借口，更重于得失，你可以养成做好每一件事的习惯。</p>
<blockquote>
<p>Another test you can use is: always produce. For example, if you have a day job you don’t take seriously because you plan to be a novelist, are you producing? Are you writing pages of fiction, however bad? As long as you’re producing, you’ll know you’re not merely using the hazy vision of the grand novel you plan to write one day as an opiate. The view of it will be obstructed by the all too palpably flawed one you’re actually writing.</p>
</blockquote>
<p>另外一个测试是：永远保持生产。举例来说：你想成为一个小说家所以你没有认真对待自己白天所做的工作，那这样的情况下你在产出吗？你正在写自己的小说，但是却写得很糟？只要你在产出，你就会知道你不仅仅是在用一种有朝一日会写出宏大故事的朦胧视角当做鸦片一样的东西，这种观点将会被你正在写的东西所阻碍。</p>
<blockquote>
<p>“Always produce” is also a heuristic for finding the work you love. If you subject yourself to that constraint, it will automatically push you away from things you think you’re supposed to work on, toward things you actually like. “Always produce” will discover your life’s work the way water, with the aid of gravity, finds the hole in your roof.</p>
</blockquote>
<p>『永远产出』也是对你找到喜欢的工作的一种启发，如果你受限与这个限制，它将会自动把你从你所认为你应该的工作推到你真正喜欢的东西上。『永远产出』会发现你的生活与你喜欢的工作，就像水会会通过重力找到房顶的洞。</p>
<blockquote>
<p>Of course, figuring out what you like to work on doesn’t mean you get to work on it. That’s a separate question. And if you’re ambitious you have to keep them separate: you have to make a conscious effort to keep your ideas about what you want from being contaminated by what seems possible. </p>
</blockquote>
<p>当然，弄清楚你喜欢的工作不意味着你就要去做它，这是两个分开的问题。并且如果你有雄心，你必须把这两个问题分开。你要下意识地去努力保持你想要做什么的想法，而不要被看起来的可能性所影响。</p>
<blockquote>
<p>It’s painful to keep them apart, because it’s painful to observe the gap between them. So most people pre-emptively lower their expectations. For example, if you asked random people on the street if they’d like to be able to draw like Leonardo, you’d find most would say something like “Oh, I can’t draw.” This is more a statement of intention than fact; it means, I’m not going to try. Because the fact is, if you took a random person off the street and somehow got them to work as hard as they possibly could at drawing for the next twenty years, they’d get surprisingly far. But it would require a great moral effort; it would mean staring failure in the eye every day for years. And so to protect themselves people say “I can’t.”</p>
</blockquote>
<p>把两者分开是很痛苦的，因为观察两者之间的差距很痛苦。所以很多人会首先降低他们的期望。比方说：如果你在大街上随便找人问他是否想要想莱昂纳多那样画画，大多数人的回答是这样：<em>噢，我不行</em>，这是对意向想法的陈述而不是对事实的陈述，他们相当于在说：<em>我不愿意去尝试</em>。因为事实是：<em>如果你在大街上随便找人并让他们在接下来的20年终刻苦练习绘画，他们将感到很诧异。</em>但这需要很大的道义上的努力;这将意味着每天都凝视失败连续多年，所以人们为了保护自己都会说<em>我不行</em>。</p>
<blockquote>
<p>Another related line you often hear is that not everyone can do work they love—that someone has to do the unpleasant jobs. Really? How do you make them? In the US the only mechanism for forcing people to do unpleasant jobs is the draft, and that hasn’t been invoked for over 30 years. All we can do is encourage people to do unpleasant work, with money and prestige.</p>
</blockquote>
<p>经常听到的另外一点是不是所有人都可以做他们爱做的工作，有人必须去做不令人开心的工作。真的吗？如何得出这一点？在美国体制内强迫人们去做自己不愿做的事情是服兵役，这一条也已经被呼吁了30年以上。我们能做到的事用名望或者金钱去诱惑人们做不开心的事。</p>
<blockquote>
<p>If there’s something people still won’t do, it seems as if society just has to make do without. That’s what happened with domestic servants. For millennia that was the canonical example of a job “someone had to do.” And yet in the mid twentieth century servants practically disappeared in rich countries, and the rich have just had to do without.</p>
</blockquote>
<p><del>如果还有人们不愿意做的事，那就是社会让他们做家务，这事发生在家庭用人上。大约在千禧年，有一种工作的点范是<em>某人要做</em>。二十世纪中期，发达国家的佣人不做了，导致富人也不得不做家务。</del> </p>
<blockquote>
<p>So while there may be some things someone has to do, there’s a good chance anyone saying that about any particular job is mistaken. Most unpleasant jobs would either get automated or go undone if no one were willing to do them.</p>
</blockquote>
<p>所以虽然有人不得不去做一些事情，但任何人都有可能说任何特定工作都是错误的。如果没有人愿意做这些工作，大多数令人不快的工作都会自动化或撤销。</p>
<h2 id="Two-Routes两条路"><a href="#Two-Routes两条路" class="headerlink" title="Two Routes两条路"></a>Two Routes两条路</h2><blockquote>
<p> There’s another sense of “not everyone can do work they love” that’s all too true, however. One has to make a living, and it’s hard to get paid for doing work you love. There are two routes to that destination:</p>
<blockquote>
<p> The organic route: as you become more eminent, gradually to increase the parts of your job that you like at the expense of those you don’t.</p>
<p>The two-job route: to work at things you don’t like to get money to work on things you do.</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>另外一种想法<em>不是所有人都能做他想做的工作</em>的却是事实，但是任何都都要做一件谋生的事情，做你爱做的事情一般不会得到很高的报酬。下面是两条路：</p>
<blockquote>
<p>有机路线：当你变得优秀时，逐渐增加你喜欢的工作，牺牲那些你不喜欢的部分。</p>
<p>两个工作路线：为了做喜欢的工作，在不喜欢的工作上赚足够多的钱。</p>
<p> The organic route is more common. It happens naturally to anyone who does good work. A young architect has to take whatever work he can get, but if he does well he’ll gradually be in a position to pick and choose among projects. The disadvantage of this route is that it’s slow and uncertain. Even tenure is not real freedom.</p>
</blockquote>
<p>有机路线是更常见的。任何人都想做很好的工作这是自然的。一个年轻的建筑师不得不去做他能接到任何活，但如果他做得优秀他渐渐的就可以做挑选他想做的工作。这条路线的劣势是发展很慢并且不确定。即使终身职位也不是真正的自由。</p>
<blockquote>
<p>The two-job route has several variants depending on how long you work for money at a time. At one extreme is the “day job,” where you work regular hours at one job to make money, and work on what you love in your spare time. At the other extreme you work at something till you make enough not to have to work for money again.</p>
</blockquote>
<p>从事两个工作的路线有很大的变数，取决于你想赚多少钱。极端来说就是钟点工，在这个职位上你可以在上班时间来赚钱，在其他空闲时间来做你喜欢做的事情。另一种极端是你做那个赚钱的工作直至赚够钱。</p>
<blockquote>
<p>The two-job route is less common than the organic route, because it requires a deliberate choice. It’s also more dangerous. Life tends to get more expensive as you get older, so it’s easy to get sucked into working longer than you expected at the money job. Worse still, anything you work on changes you. If you work too long on tedious stuff, it will rot your brain. And the best paying jobs are most dangerous, because they require your full attention.</p>
</blockquote>
<p>有机路线明显要比两个工作路线更加常见，因为后者需要慎重的选择，并且更危险。当你越老，生活的成本就越来越高，所以就会陷入需要在赚钱的岗位上工作更长时间的僵局，更糟的是，你从事的工作会渐渐改变你。在无聊的岗位上的工作会渐渐锈蚀你的大脑。薪酬越高的工作越危险，那需要你全部的注意力。</p>
<blockquote>
<p>The advantage of the two-job route is that it lets you jump over obstacles. The landscape of possible jobs isn’t flat; there are walls of varying heights between different kinds of work. </p>
</blockquote>
<p>两个工作路线的优势在于它可以让你越过障碍，工作的道路一定不是平坦的，各种工作之中都有不同的障碍阻拦着你。</p>
<blockquote>
<p>The trick of maximizing the parts of your job that you like can get you from architecture to product design, but not, probably, to music. If you make money doing one thing and then work on another, you have more freedom of choice.</p>
</blockquote>
<p>最大限度地发挥您的工作部分的诀窍可以让您从理念架构到产品设计，但大概对音乐来说不适合这样。 如果你赚钱做一件事，然后做另一件工作，你有更多的自由选择。</p>
<blockquote>
<p>Which route should you take? That depends on how sure you are of what you want to do, how good you are at taking orders, how much risk you can stand, and the odds that anyone will pay (in your lifetime) for what you want to do. If you’re sure of the general area you want to work in and it’s something people are likely to pay you for, then you should probably take the organic route. But if you don’t know what you want to work on, or don’t like to take orders, you may want to take the two-job route, if you can stand the risk.</p>
</blockquote>
<p>你该选哪条路呢？取决于你对你想做的事情的确信程度、你有多擅长按重要排序、能承担多大的风险、别人为你买单的可能性。如果你确信你想要工作的领域内有人愿意为你买单，那你该采取有机路线；但是如果你不清楚自己想做什么，或者不想接受命令，那你该选第二条路，如果你能承担风险的话。</p>
<blockquote>
<p>Don’t decide too soon. Kids who know early what they want to do seem impressive, as if they got the answer to some math question before the other kids. They have an answer, certainly, but odds are it’s wrong.</p>
</blockquote>
<p>不要太早地下定论。很早就知道想做什么的小孩总是很引人注目，就像他们能够比别人更快的解出数学题一样，他们确实有答案，但有可能是错误的答案。</p>
<blockquote>
<p>A friend of mine who is a quite successful doctor complains constantly about her job. When people applying to medical school ask her for advice, she wants to shake them and yell “Don’t do it!” (But she never does.) How did she get into this fix? In high school she already wanted to be a doctor. And she is so ambitious and determined that she overcame every obstacle along the way—including, unfortunately, not liking it.</p>
</blockquote>
<p>我的一个很成功的医生朋友老是想我抱怨她的工作。当有人想上医学大学时来咨询她的意见，她很想告诉他们<em>不要这样做</em>，但她从来没有这样做过。她是怎么陷入这个困境的呢？她在高中的时候就想做一名医生，她很厉害并且后来克服了各种困难，甚至包括了<em>不喜欢做一名医生的困难</em>。</p>
<blockquote>
<p>Now she has a life chosen for her by a high-school kid.</p>
</blockquote>
<p>如今，她的生活，一个被高中的孩子选择的人生。</p>
<blockquote>
<p>When you’re young, you’re given the impression that you’ll get enough information to make each choice before you need to make it. But this is certainly not so with work. When you’re deciding what to do, you have to operate on ridiculously incomplete information. Even in college you get little idea what various types of work are like. At best you may have a couple internships, but not all jobs offer internships, and those that do don’t teach you much more about the work than being a batboy teaches you about playing baseball.</p>
</blockquote>
<p>当你年轻的时候，你被贯以这样的印象，<em>在做决定之前都要获取到足够多的信息</em>，但对于工不是这样。当你决定要做什么的时候，你不得不在极少的信息之上进行工作。在上大学的时候，你对于喜欢的工作类型一无所知，至多你会有几次实习经历，但不是所有的工作都会提供实习，并且这些实习经历只能教给你很少很少的东西。</p>
<blockquote>
<p>In the design of lives, as in the design of most other things, you get better results if you use flexible media. So unless you’re fairly sure what you want to do, your best bet may be to choose a type of work that could turn into either an organic or two-job career. That was probably part of the reason I chose computers. You can be a professor, or make a lot of money, or morph it into any number of other kinds of work.</p>
</blockquote>
<p>在生活的设计之中，正如在大多数其他事物的设计中，如果使用灵活的媒体，则可以获得更好的结果。所以除非你很确定地知道你想做的事情，选一种可以变成有机路线或者两个工作路线之一是一种不错的想法。这是我选择计算机这一行业的部分原因，你可以做一名教授，可以去赚钱，也可以变身成为其他工作。</p>
<blockquote>
<p>It’s also wise, early on, to seek jobs that let you do many different things, so you can learn faster what various kinds of work are like. Conversely, the extreme version of the two-job route is dangerous because it teaches you so little about what you like. If you work hard at being a bond trader for ten years, thinking that you’ll quit and write novels when you have enough money, what happens when you quit and then discover that you don’t actually like writing novels?</p>
</blockquote>
<p>能够让你做多种不同事情的工作也是不错的，这样你就可以了解到各种不同的工作是什么样子。相反的，两个工作路线的极端情况是很危险的，因为能教给你关于你到底喜欢什么的东西很少。如果你做了证券交易员10年，想着你赚了足够多的钱然后想去写小说，当你真正辞去工作却发现自己并不喜欢写小说将是一种怎样的情况。？</p>
<blockquote>
<p>Most people would say, I’d take that problem. Give me a million dollars and I’ll figure out what to do. But it’s harder than it looks. Constraints give your life shape. Remove them and most people have no idea what to do: look at what happens to those who win lotteries or inherit money. Much as everyone thinks they want financial security, the happiest people are not those who have it, but those who like what they do. So a plan that promises freedom at the expense of knowing what to do with it may not be as good as it seems.</p>
</blockquote>
<p>大多数人会说，我可以处理这问题。给我一百万我会弄清楚去做什么。但这比看起来要难得多。约束会给你的生活定型。去掉这些约束之后很多人会不知所措，你看那些中了彩票或者继承了大笔财产的人。尽管每个人都认为他们需要经济保障，但最幸福的人并不是那些拥有财务自由的人，而是那些喜欢做什么的人。因此，一个以牺牲自己的利益为代价而承诺自由的计划可能并没有看上去那么好。</p>
<blockquote>
<p>Whichever route you take, expect a struggle. Finding work you love is very difficult. Most people fail. Even if you succeed, it’s rare to be free to work on what you want till your thirties or forties. But if you have the destination in sight you’ll be more likely to arrive at it. If you know you can love work, you’re in the home stretch, and if you know what work you love, you’re practically there.</p>
</blockquote>
<p>无论你选择了哪条路线，你的预期必须是奋斗的一条路。找到你所爱是很难的事，大多数人都会失败。即使你成功找到，大多数人直到三四十岁才能选择好喜欢的工作。但是如果你看到了目标，你就更有可能到达目标。如果你知道你可以热爱工作，你就去冲刺重点，如果你知道你喜欢什么工作，你就在那里。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;最近在看日剧《&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/23997724/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;Legal High 2&lt;/a&gt;》，第二集最后有这样一段对白：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;——画漫画很开心吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——（害怕之中点头示意）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我的工作也很开心，不想着赚钱，只是热衷工作。人只要有能够热衷的事就很幸福了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——（微笑同意，貌似受到冲击）&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;看剧的时候看到这一刻，想到手头还在看的这篇文章。是&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Graham_(computer_programmer&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;Paul Graham&lt;/a&gt;的文章，在《得意忘形》播客里面听到的。看了以后打算翻译一下，原文载于&lt;a href=&quot;http://www.paulgraham.com/love.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;此处&lt;/a&gt;。本人并不是专业译者，只是为了加深自己的理解。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt; To do something well you have to like it. That idea is not exactly novel. We’ve got it down to four words: “Do what you love.” But it’s not enough just to tell people that. Doing what you love is complicated. &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;要想做好一件事，你必须先要喜欢它。这种观点本来已是陈词滥调。我们可以把它浓缩为四个字『做你所爱』。但仅仅告诉别人你想要这样做是远远不够的。做你所爱做的事情是很复杂的。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The very idea is foreign to what most of us learn as kids. When I was a kid, it seemed as if  work and fun were opposites by definition. Life had too status: some of the time time adults were making you do things, and that was called work; the rest of time you could do what you wanted, and that was called playing. Occasionally the things adults made you do were fun, just as, occasionally, playing wasn’t —  for example, if you fell and hurt yourself. But except for these few anomalous cases, work pretty much defined as not-fun.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在我们还小学习知识的时候，这种想法完全是新异的。当我还是小孩子的时候，工作和乐趣是完全相反的两种东西。生活有两种状态：当大人叫你去做某些事情，这是工作；剩下的时间你可以做你想做的任何事情，这是玩耍。偶尔情况下，大人叫你去做的事情也可能会是有趣的，而玩耍是开心的，比如说从树上掉下来伤到自己。但仅仅只是&lt;strong&gt;偶尔&lt;/strong&gt;。除了这些极端情况，玩耍比工作要开心得多。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="PaulGraham" scheme="http://yoursite.com/tags/PaulGraham/"/>
    
      <category term="Thinking" scheme="http://yoursite.com/tags/Thinking/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>大三已去</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/06/23/Junior-Year-Has-Gone/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/06/23/Junior-Year-Has-Gone/</id>
    <published>2017-06-23T13:54:40.000Z</published>
    <updated>2017-06-23T13:56:53.199Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>窗外大雨。</p>
<p>大三已去。</p>
<p>这个学期没写代码。</p>
<p>再过几天去外地实习。</p>
<p>该还的早晚要还。</p>
<hr>
<p>考试周和大作业导致晚一天。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;窗外大雨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大三已去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个学期没写代码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再过几天去外地实习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该还的早晚要还。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;考试周和大作业导致晚一天。&lt;/p&gt;

    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>『东京物语』Review</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/06/15/Tokyo-Story-Review/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/06/15/Tokyo-Story-Review/</id>
    <published>2017-06-15T00:45:46.000Z</published>
    <updated>2017-06-15T01:36:32.551Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>父亲已经开始健忘了，充气枕头到底有没有交给母亲都忘记了。</p>
<p>父母在启程看望子女之前，两个人都是很兴奋的。与邻居交谈之间，喜悦之情溢于言表。</p>
<p>在大阪车站见到了三儿子敬三，两人都很高兴。</p>
<hr>
<p>父母去子女家住一晚是『借宿』。</p>
<p>祖父母从来没有见过孙子，那么孙子见了祖父母自然是陌生的。被陌生人叫一下，小孩子跑开算是正常反应吧。</p>
<p>大女儿一家也是在东京，她们家和大儿子家是经常走动的，两个小孩子见了姑姑完全不陌生，姑姑招呼就会走过来，祖母招呼则迅速跑开。</p>
<h2 id=""><a href="#" class="headerlink" title=""></a><a id="more"></a></h2><h2 id="距离"><a href="#距离" class="headerlink" title="距离"></a>距离</h2><blockquote>
<p>总感觉东京是很远的地方，昨天才从尾道出发，今天就能和大家见面了。</p>
<p>不过能够见到这一面，今后万一有个三长两短的话，不必专程回来也没关系。距离真的是太远了。</p>
</blockquote>
<p>开始见面与分别时母亲对于同一段路程的描述。<em>才出发就见面</em> VS<em>距离真是太远了</em>。 </p>
<h2 id="期望"><a href="#期望" class="headerlink" title="期望"></a>期望</h2><blockquote>
<p>这是东京的哪里？</p>
<p>市郊吧。</p>
<p>也对，车子要开很远才到。本以为是更繁华的地方。</p>
<p>这里？幸一说过要搬到更繁华的都市，结果也不见如此啊。</p>
</blockquote>
<p>父母面部表情特写，那是失落和惋惜的表情吧。</p>
<hr>
<h2 id="老了"><a href="#老了" class="headerlink" title="老了"></a>老了</h2><blockquote>
<p>他们来东京都还没出过门。</p>
<p> 整天待在二楼太可怜了。</p>
<p>是啊，但是没办法，没人能顾。</p>
</blockquote>
<p>纪子带他们去观光，在大巴车上颠来颠去的样子真是好笑。也是可怜。</p>
<hr>
<blockquote>
<p>说到儿子，没了觉得寂寞，有的长大了却嫌父母爱碍事，没有两全其美的。</p>
<p>我儿子怕老婆，嫌我这老爸碍事。</p>
</blockquote>
<p>沼田好面子，把只是科长的儿子说成是部长。只有和老友喝完酒谈心才会吐露出实情。</p>
<hr>
<blockquote>
<p>我们居然要流落街头了。哈哈哈（<del>无奈的笑</del> </p>
<p>不小心走散的话，找一辈子也无法相见。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>年纪也到了，要好好照顾，及时行孝很重要的。说不定就被「子欲养而亲不待」说中了。</p>
<h2 id="变化"><a href="#变化" class="headerlink" title="变化"></a>变化</h2><blockquote>
<p>我记得滋子小时候很乖巧的，</p>
<p>幸一以前也更温和的。儿女很难按照父母的期许成长。</p>
</blockquote>
<p>人总是会变化的。幸一和滋子都已经不是父母的宝贝了，他们都已长大离开家多年。父母心中的印象还是他们小的时候可爱的样子。人终究是会变的，他们都已经不是当初的模样。</p>
<h2 id="人性"><a href="#人性" class="headerlink" title="人性"></a>人性</h2><p><del>人与人的差异自然是可以见到的，纪子与滋子是不同的。滋子想必也是很久未见父母了，去大哥见父母带的是家旁边的煎饼，知道父母喜欢吃煎饼，纪子带的是礼品盒中包装好的礼物。</del> </p>
<p><del>滋子丈夫买了豆沙饼甜点来，滋子嫌忒贵重，脸色之中表明不满。纪子家中什么都没有，还要从邻居家去借酒，而后又去借酒瓶。人性自然不同。</del> </p>
<p><del>纪子能带老两口出去观光，也是向公司请假的。</del> </p>
<p><del>滋子对客人说父母是乡下来的熟人，我希望一辈子都不要做这样的人。</del> </p>
<blockquote>
<p>他们都太自私了。这不是亲子该有的样子。</p>
</blockquote>
<h2 id="苟且"><a href="#苟且" class="headerlink" title="苟且"></a>苟且</h2><p>幸一是社区医生，有人生病他不得不去看，所以带父母出去玩也不得不搁置，等到下个周末才有时间。阿实发脾气很生气，因为被『放鸽子』的次数太多了。全家一起出游这样的时间很少，不过倒是计划过很多次。</p>
<h2 id="真情"><a href="#真情" class="headerlink" title="真情"></a>真情</h2><p>滋子无论怎样，她就是那样的人，听到母亲最多只有明天早上的时候，抑制不住哭了起来。</p>
<p>敬三问京子母亲情况如何的时候，京子也无法说出话来，只有掩面哭泣。</p>
<p>敬三揭开蒙头布，看到母亲离世的面容，脖梗抽动，一时哽咽。</p>
<hr>
<blockquote>
<p>下次来东京再见吧。</p>
<p>不知道还有没有机会来。</p>
</blockquote>
<p>母亲最后见到纪子，总会不由自主地哭起来。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;父亲已经开始健忘了，充气枕头到底有没有交给母亲都忘记了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父母在启程看望子女之前，两个人都是很兴奋的。与邻居交谈之间，喜悦之情溢于言表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大阪车站见到了三儿子敬三，两人都很高兴。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;父母去子女家住一晚是『借宿』。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;祖父母从来没有见过孙子，那么孙子见了祖父母自然是陌生的。被陌生人叫一下，小孩子跑开算是正常反应吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大女儿一家也是在东京，她们家和大儿子家是经常走动的，两个小孩子见了姑姑完全不陌生，姑姑招呼就会走过来，祖母招呼则迅速跑开。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;&quot;&gt;&lt;/a&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Thoughts" scheme="http://yoursite.com/tags/Thoughts/"/>
    
      <category term="Film_Reviews" scheme="http://yoursite.com/tags/Film-Reviews/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>最近</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/06/08/Recently/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/06/08/Recently/</id>
    <published>2017-06-08T02:50:59.000Z</published>
    <updated>2017-06-07T05:55:02.584Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>高考</strong> </p>
<p>我的高考过去已经三年整了，如果三年算一个轮回，我现在又在了人生的路口，和三年前不同，现在所做选择的权利完全在自己手中。何去何从都是我的自由。</p>
<p>今天又是高考的日子，祝愿所有的考生蟾宫折桂。</p>
<hr>
<p><strong>『味之道』</strong></p>
<blockquote>
<p>如果一个人的日子过不会，</p>
<p>那两个人也不回开心起来。</p>
</blockquote>
<p>Definitely. </p>
<h2 id=""><a href="#" class="headerlink" title=""></a><a id="more"></a></h2><p><strong>笔记管理</strong></p>
<p>我所需要的，是一个笔记管理软件。</p>
<p>但是仅仅可以预览Markdown就好。</p>
<p>我还是坚信所有的文件留在本地做好备份最安全。</p>
<hr>
<p><strong>寂寞</strong></p>
<p>很少在社交平台上吐露自己的情感，能够Po出去的大都是别人看不懂的<em>深奥</em> 东西。</p>
<p>最近情感不能自已，主动地对外流露出了太多的感情，但并没有什么用。</p>
<p>夜晚太长，总更能让人感到寂寞，始终害怕一个人战胜不了。</p>
<hr>
<p><strong>Privacy</strong></p>
<p>活在一个到处都是监控的社会，生活中的一举一动都被记录，都可以重现。</p>
<p>却在网络上想通过技术来销毁自己的轨迹，想披着隐身衣到处游走。</p>
<p>再也不会到处宣告我所追求的互联网隐私了，再也不会对别人痛斥某些人的无耻行径了。</p>
<hr>
<p><strong>记梦</strong></p>
<p>会在梦里遇到一些人，在各种场景，各种奇怪的方式。</p>
<p>很想告诉朋友我某天的梦里面出现了你，很想告诉你我一直还关注你，很想告诉你打开你联系方式的手势已有记忆。</p>
<p>很可惜，我没有这样的朋友，目前一个也没有。</p>
<hr>
<p><strong>酒精</strong></p>
<p>算是一个酒徒，在酒桌上很少掩饰。</p>
<p>被麻痹后的大脑，分不清说漏嘴的话，哪一句是故意的。</p>
<p>次日的燥热，隐藏着对昨夜的后悔，应该听母亲的话。</p>
<hr>
<p>最后，很喜欢『<a href="https://movie.douban.com/subject/26337866/" target="_blank" rel="external">路边野餐</a>』里面的陈升的诗句，乍听起来很有意思。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高考&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的高考过去已经三年整了，如果三年算一个轮回，我现在又在了人生的路口，和三年前不同，现在所做选择的权利完全在自己手中。何去何从都是我的自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天又是高考的日子，祝愿所有的考生蟾宫折桂。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;『味之道』&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;如果一个人的日子过不会，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那两个人也不回开心起来。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Definitely. &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;&quot;&gt;&lt;/a&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Nothing" scheme="http://yoursite.com/tags/Nothing/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>所谓独立思考</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/06/01/Think-Independently/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/06/01/Think-Independently/</id>
    <published>2017-06-01T03:49:15.000Z</published>
    <updated>2017-06-01T02:55:40.716Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近有个朋友问我</p>
<blockquote>
<p>如何能够在各种媒体报导的评论之下形成自己的看法？也许他们在报导的过程中已经隐约包含了一些感情色彩。</p>
</blockquote>
<p>内容生产者保持自己输出的中立性，他们必须在每一个文字中加入自己的看法， 融入自己的感情。我无法想象哪一位作家写出的文字是不带有自己的感情，哪一位画家画出的画作没有自己所表达的意境。每个人，所看到的非第一手资料都是被第三者加工过的，第三者造成的倾向是无法过滤掉的。我对她的回答如下：</p>
<blockquote>
<p>除非自己亲身去感受，我能能够看到的东西都是意境被强加了某种「意志」在里面。且不说中宣部对于言论的控制，每一位内容生产者都不得不在创作中融入自己的感情，无法避免。而对于所有的事件，我们都要亲赴现场必然不可能，身临其境的感受也很难营造出。那么为了能够避免上述问题，唯一能够做的就是<em>在接受报导的过程中不断思考，然后抛弃虚假错误的宣传，过滤掉诱导你定向思考的，最终得形成自己所信赖的体系。</em> </p>
</blockquote>
<p>这样一定是很辛苦的，且不说这样的思考能不能立即作用于生活，与实际到底有什么意义。单独做到不断思考且独立思考就已经是很难得的事情了。</p>
<h2 id="1-思考"><a href="#1-思考" class="headerlink" title="1. 思考"></a>1. 思考</h2><p>思考总来都要花费大量的脑力，不刻意为之的话，很多事情都只能是基本输入输出。大脑为了给自己减负，总会自己让自己偷懒。这是一种惰性，更是一种天性。</p>
<p>仔细回想一下会发现有很多地方是懒于思考的。在学习的过程中发现自己已经看懂，而独立完成作业时会卡壳就是一个很显然的例子。看书是一种输入的过程，仅仅观看表层的知识简单加以思考就发现自己已经理解，但单独完成作业时题目自然深度比知识表面要深很多，如果在学习的过程中没有深入的思考，做不出题目也是意料之中。</p>
<p>互联网的发展能够让我们很方便地在网上找到许多问题的教程，单独去执行这些操作就能够解决问题，下次遇到问题再次搜索重复上述动作即可。但这样的操作中的能够加强我们的技能吗？加强技能是有的，但仅仅是机械重复的技能或者是造轮子的技能。如果不去思考理解教程下面的所包含的解决问题的思路以及方法，那么所做的工作则只是体力劳动，一种高级的体力劳动而已。</p>
<a id="more"></a>
<h2 id="2-独立思考"><a href="#2-独立思考" class="headerlink" title="2. 独立思考"></a>2. 独立思考</h2><p>思考尚且如此之难，独立思考更不用说。要具有独立思考的能力，自身的知识储备必须得足够多，专业的知识技能和碎片化各行各业的信息，对于思考的深度和广度的起决定性的作用。授课经验几十年的讲师，被问及各种问题的时候洋洋洒洒的地讲几个小时总是不成任何问题。因为在他的领域他的积累已经足够的多，从广度来说几乎所有的问题他都已经遇到过，从深度来说没有人比他思考地更深入。</p>
<p>能够在诸多纷扰的评论之中形成自己的观点，也是一种超群的能力。诚然，每个人都会被输入的信息所影响，行为方式与思想方法。大多数拿来主义者选择输入的内容之后便当做自己的观点到处宣扬，如果被发现会为人所不耻但更多的情况是，总会看到一些『can’t agree more』的观点，那这个时候能不能直接如下引用<em>我看到过这样的观点，我很赞同</em>呢？</p>
<p>时刻独立思考极其困难，在别人的高度之上总结梳理才是大部分人能做的事情，能够辨别吸收优秀的观点也算是一种进步。</p>
<p>所以我毫不避讳，<strong>我很敬佩那些能够独立思考的人</strong>。 </p>
<h2 id="3-思考之意义"><a href="#3-思考之意义" class="headerlink" title="3. 思考之意义"></a>3. 思考之意义</h2><blockquote>
<p> 这样的思考有意义吗？看起来并不会立即反应在生活之中。</p>
</blockquote>
<p>在我看来所有的思考都是有意义的，如果思考能够成为习惯，那对于当下的生活一定是有帮助的，不断思考必然导致三观推陈出新，会让你发现自己的境界与修养完全不够，促使你的思想上一个层次。</p>
<p>我们现在看到的很多著作中，作者都想象出当下人们的生活、思考方式，我们惊叹佩服作者的远瞩。但说不定你与朋友个与朋友交谈之中，由AlphaGo、AI谈及碳基生命以及硅基生命的未来时的想象，就是下一个时代的真实情况。</p>
<hr>
<p>我也曾读过一些大家的巨著以及当下知名的短评，再次提及却忘得一干二净，很是惭愧。一定是当初阅读的时候走马观花式的浏览了一下，并没有认真地思考。</p>
<hr>
<h2 id="UPDATE"><a href="#UPDATE" class="headerlink" title="UPDATE"></a>UPDATE</h2><blockquote>
<p>如果不想被别人的观点所影响，那么你最好去看教科书一样的材料，因为在那里编者追求的是中立和公开公正。</p>
</blockquote>
<p>教科书的追求中立我不否认，但是教材编排的章节的顺序一定会影响使用者思考的思路以及思维方式。或者说这种顺序就应该是有一种默认的顺序在里面？</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;最近有个朋友问我&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;如何能够在各种媒体报导的评论之下形成自己的看法？也许他们在报导的过程中已经隐约包含了一些感情色彩。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;内容生产者保持自己输出的中立性，他们必须在每一个文字中加入自己的看法， 融入自己的感情。我无法想象哪一位作家写出的文字是不带有自己的感情，哪一位画家画出的画作没有自己所表达的意境。每个人，所看到的非第一手资料都是被第三者加工过的，第三者造成的倾向是无法过滤掉的。我对她的回答如下：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;除非自己亲身去感受，我能能够看到的东西都是意境被强加了某种「意志」在里面。且不说中宣部对于言论的控制，每一位内容生产者都不得不在创作中融入自己的感情，无法避免。而对于所有的事件，我们都要亲赴现场必然不可能，身临其境的感受也很难营造出。那么为了能够避免上述问题，唯一能够做的就是&lt;em&gt;在接受报导的过程中不断思考，然后抛弃虚假错误的宣传，过滤掉诱导你定向思考的，最终得形成自己所信赖的体系。&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这样一定是很辛苦的，且不说这样的思考能不能立即作用于生活，与实际到底有什么意义。单独做到不断思考且独立思考就已经是很难得的事情了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;1-思考&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#1-思考&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;1. 思考&quot;&gt;&lt;/a&gt;1. 思考&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;思考总来都要花费大量的脑力，不刻意为之的话，很多事情都只能是基本输入输出。大脑为了给自己减负，总会自己让自己偷懒。这是一种惰性，更是一种天性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仔细回想一下会发现有很多地方是懒于思考的。在学习的过程中发现自己已经看懂，而独立完成作业时会卡壳就是一个很显然的例子。看书是一种输入的过程，仅仅观看表层的知识简单加以思考就发现自己已经理解，但单独完成作业时题目自然深度比知识表面要深很多，如果在学习的过程中没有深入的思考，做不出题目也是意料之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;互联网的发展能够让我们很方便地在网上找到许多问题的教程，单独去执行这些操作就能够解决问题，下次遇到问题再次搜索重复上述动作即可。但这样的操作中的能够加强我们的技能吗？加强技能是有的，但仅仅是机械重复的技能或者是造轮子的技能。如果不去思考理解教程下面的所包含的解决问题的思路以及方法，那么所做的工作则只是体力劳动，一种高级的体力劳动而已。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Thinking" scheme="http://yoursite.com/tags/Thinking/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一辈子做技术</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/05/25/Be-Hardcore-All-The-Time/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/05/25/Be-Hardcore-All-The-Time/</id>
    <published>2017-05-25T03:02:11.000Z</published>
    <updated>2017-05-25T03:24:05.969Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>去面试了一家主打生物方向的科技公司，我应聘的岗位则是机械工程师，不论怎么说毕竟是机械工程科班出身。作为一名本科毕业（实习）生，除了本专业之外可以讲的东西实在是太少了，跨行去面试导致的更多的是双方的尴尬。之前有一次曾经投过某公司硬件工程师的岗位，去面试则是狼狈之极，面试官看了我的笔试卷子后，我猜他的内心活动是这样的『wocc，这样的傻逼不赶紧走，什么都不会，还要在我这边浪费时间。』面试官的问题也是简简单单的问了几句，草草了事随后结束。</p>
<p>这次面试是与另外四位研究生一起进行的群面，他们也都是找实习岗位。不过面试并没有小组讨论，只是针对同样的问题发表各自的观点，个人感觉是为了节省面试官的时间吧。面试的时候面试官的问题也很有条理，与上次的闲话完全不同，这也是我想在面试中体验到的东西，自己能想到的也会尽力去作答，这样的感觉很好。但是面试中出现的问题是，回答的时候很难把所有的事情顺起来，即使是之前想好的答案表达的时候忘记讲出来。一来是面试的时候还是有些紧张，这与我的性格直接相关，直到现在我还是有在众人面前发表演讲会紧张的毛病，二来是本来准备不够充分，因为自己已经拿到实习的offer了，所以只是体验面试的感觉自然重视程度不够。</p>
<hr>
<p>在被问道『你们期待的工作环境是怎么样的？』这个问题的时候，我的回答是『我比较喜欢Open的环境，对于那些体制内的、阶级森严的向来比较反感。』其他的小伙伴们也都是说诸如<em>希望老板能够nice一点，虽然加班什么的都可以商量但是希望人与人之间的信任能够多一点</em>之类的。面试官评论如下：</p>
<blockquote>
<p><em>我看你们也只前都有过实习经历了，不过我感觉工作环境与你们想的不大相同。我希望你们能够在实习的过程中，好好带着这些问题去体验。</em>  </p>
</blockquote>
<a id="more"></a>
<p>Obviously, 学生处于一个理想的环境之中，我们还不用承担社会给予我们的压力，我们的一切都是<strong>诗与远方</strong>。在学校里面不用担心诸如房租还没交、即将要断水断电的生活问题，我们需要做的只是去做自己喜欢做的任何输事情，甚至可以不被强迫。和同学相处中，并没有利益的交集更不会有冲突，之间的关系自然是会单纯的。尤其在我们这样所谓『优秀』的学校里面，学校的风气还是很不错的，学校并没有被带社会上的『歪风邪气』，与网上看到的那些被社会化的高校差异还是蛮大的。这肯定是一个好的方面，至少在这里大家可以看到公平，往高说可以看到国家的期望。但毕业之后步入社会我们与那些提早进入社会的『二流学校』的学生相比，少了社会属性。与他们竞争我们的优势在哪里？就在于我们一流高校的『名牌』和我们的学术/技术能力。</p>
<hr>
<p>另外一点则是<strong>一辈子做技术</strong> 这个话题。『一辈子做技术』这句话是<a href="http://ipn.li/kernelpanic/41/" target="_blank" rel="external">内核恐慌</a>第41期的标题，同样是我在与该公司的研发经理单独谈过之后涌上脑海的第一句话。</p>
<p>研发经理是一位女士大致四十多岁，说实话我很敬佩女性有胆量有魄力走上这样的岗位（当然我个人是尊崇男女平等的，此处并无任何歧视）。研发经理大致了解了以下我的情况，问我对未来的职业规划。我很坦率，我是崇尚技术的，自然告诉她我想从事研发相关的行业，并一直走下去，我想这可以称为一辈子做技术吧。但女士对我的建议是这样的。</p>
<blockquote>
<p>我能够理解当下你对于技术的崇拜，并想着从事研发工作。但我觉得或许有其他的路可以选，比方说销售<a href="业外人士认为从事技术相关的人总会认为销售不过是耍嘴皮子，而我的观念也是如此，甚至有『你们对力量一无所知』这样的观点。">^1</a>（两人相视一笑），其实专注于做技术的人来说，他们能够做到也只有自己本身的技能不断加强，从你的情况来<a href="这里指我的家境不是很好。">^2</a>看，要在上海这样的城市立足下来，仅仅做技术恐怕是很难的。而你也不要歧视销售，销售行业也是大有门道的，而做一名懂得技术的销售人员，从近前方面来衡量财富的话，要比单纯做技术多很多。而大部分做技术的人到后来也会转向管理层，比方说像一些大企业的高工，仅做技术又要靠不断的积累，能做到的只是在某一领域越做越深。</p>
</blockquote>
<p>说实话我之前没有想过这些事情，因为我仅仅是一个技术狂热者，我曾想一辈子做技术，只做hardcore的事。对于她的建议，我的回答中甚至援引了<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Steve_Wozniak" target="_blank" rel="external">Steve Wozniak</a> [^3]，Woz虽不能算是我的偶像，但我也梦想能够称为想他那样做一个有技术的人。另外我对自己的定位是一个Geek<a href="王自如（Zealer创始人&amp;CEO）曾说过，真正的Geek从来做都不会说『我是Geek』的，我这里仅想佐证我崇尚技术。">^4</a>，我想做一个hardcore的人。而从事销售以及管理的事情太softcore了。</p>
<p>作为一名技术人，在心里对其他的事情一定都是鄙夷的。由商业驱动技术甚至引领技术，是他们所不愿看到的，或者只是不去管其他专注于技术。他们做事情仅仅是因为好玩，是出于个人的兴趣，做成功时候的成就感一定会刺激他们的G点。</p>
<p>而当下社会，或是说从古至今，都是资本和商业在引领整个社会发展，技术只是加速发展的催化剂。掌握了某种新技术的人，如果在商业战场之上运用得当，就会取得巨大的财富，而财富正是每个人所追逐的的东西。技术本身肯定也是一种财富，而我们生活在一个金钱来衡量财富的时代，也许必须去做一些其他的事情了。</p>
<p>[^3]: 他是与Steve Jobs创建Apple公司的共同创始人之一，用晶体管制作出了第一代苹果电脑Apple I。在苹果公司负责硬件工程和软件编程，但并不愿参与商业活动，甚至不愿意Jobs提高苹果电脑售价。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;去面试了一家主打生物方向的科技公司，我应聘的岗位则是机械工程师，不论怎么说毕竟是机械工程科班出身。作为一名本科毕业（实习）生，除了本专业之外可以讲的东西实在是太少了，跨行去面试导致的更多的是双方的尴尬。之前有一次曾经投过某公司硬件工程师的岗位，去面试则是狼狈之极，面试官看了我的笔试卷子后，我猜他的内心活动是这样的『wocc，这样的傻逼不赶紧走，什么都不会，还要在我这边浪费时间。』面试官的问题也是简简单单的问了几句，草草了事随后结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次面试是与另外四位研究生一起进行的群面，他们也都是找实习岗位。不过面试并没有小组讨论，只是针对同样的问题发表各自的观点，个人感觉是为了节省面试官的时间吧。面试的时候面试官的问题也很有条理，与上次的闲话完全不同，这也是我想在面试中体验到的东西，自己能想到的也会尽力去作答，这样的感觉很好。但是面试中出现的问题是，回答的时候很难把所有的事情顺起来，即使是之前想好的答案表达的时候忘记讲出来。一来是面试的时候还是有些紧张，这与我的性格直接相关，直到现在我还是有在众人面前发表演讲会紧张的毛病，二来是本来准备不够充分，因为自己已经拿到实习的offer了，所以只是体验面试的感觉自然重视程度不够。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;在被问道『你们期待的工作环境是怎么样的？』这个问题的时候，我的回答是『我比较喜欢Open的环境，对于那些体制内的、阶级森严的向来比较反感。』其他的小伙伴们也都是说诸如&lt;em&gt;希望老板能够nice一点，虽然加班什么的都可以商量但是希望人与人之间的信任能够多一点&lt;/em&gt;之类的。面试官评论如下：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;我看你们也只前都有过实习经历了，不过我感觉工作环境与你们想的不大相同。我希望你们能够在实习的过程中，好好带着这些问题去体验。&lt;/em&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Thoughts" scheme="http://yoursite.com/tags/Thoughts/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Ubuntu Install Dropbox</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/05/23/Ubuntu-install-Dropbox/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/05/23/Ubuntu-install-Dropbox/</id>
    <published>2017-05-23T14:10:37.000Z</published>
    <updated>2017-05-23T14:26:49.539Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在墙内无法访问Dropbox，而Dropbox也没有提供Ubuntu的离线安装包，而是在线安装然后下载软件包，Ubuntu上Shadowsocks-Qt5并不能实现全局代理，所以无法安装。可以采用Proxychains实现全局代理。</p>
<h2 id="安装Proxychains"><a href="#安装Proxychains" class="headerlink" title="安装Proxychains"></a>安装Proxychains</h2><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">sudo apt-get install proxychains4</div><div class="line">#如果不能安装，可以自行上网搜索结果。</div></pre></td></tr></table></figure>
<h2 id="配置Socks5代理"><a href="#配置Socks5代理" class="headerlink" title="配置Socks5代理"></a>配置Socks5代理</h2><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div><div class="line">3</div><div class="line">4</div><div class="line">5</div><div class="line">6</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">vim /etc/proxychains.conf</div><div class="line">#修改该文件为：</div><div class="line">	`socks4 127.0.0.1 9050 --&gt;socks5 127.0.0.1 1080` </div><div class="line">vim /usr/local/etc/proxychains.conf(New file)</div><div class="line">#修改该文为：</div><div class="line">	`proxychains4 telnet google.com 80`</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>然后</p>
<figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">proxychains4 ping dropbox.com</div><div class="line">#ping通即可</div></pre></td></tr></table></figure>
<h2 id="安装Dropbox"><a href="#安装Dropbox" class="headerlink" title="安装Dropbox"></a>安装Dropbox</h2><p>参照Dropbox官网<code>通过命令行安装无外设模式的 Dropbox</code> 模式安装</p>
<figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">proxychainswget -O - &quot;https://www.dropbox.com/download?plat=lnx.x86_64&quot; | tar xzf -</div><div class="line">~/.dropbox-dist/dropboxd</div></pre></td></tr></table></figure>
<p><strong>ALL IS DONE！</strong> </p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;在墙内无法访问Dropbox，而Dropbox也没有提供Ubuntu的离线安装包，而是在线安装然后下载软件包，Ubuntu上Shadowsocks-Qt5并不能实现全局代理，所以无法安装。可以采用Proxychains实现全局代理。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;安装Proxyc
    
    </summary>
    
    
      <category term="Tech_About" scheme="http://yoursite.com/tags/Tech-About/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>What A Passer-by Told Me</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/04/14/What-A-Passer-by-Told-Me/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/04/14/What-A-Passer-by-Told-Me/</id>
    <published>2017-04-14T15:48:40.000Z</published>
    <updated>2017-05-23T15:53:40.875Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>晚上在学森路上，眼前一个红点熄灭，又一个亮起来。</p>
<p>路过的人</p>
<blockquote>
<p>「开心一点」</p>
<p>「没有什么过不去」</p>
<p>「加油~」</p>
</blockquote>
<p>从眼前到西门再到远方。</p>
<p><strong>陌生的人啊，谢谢你。</strong></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;晚上在学森路上，眼前一个红点熄灭，又一个亮起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路过的人&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;「开心一点」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「没有什么过不去」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「加油~」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;从眼前到西门再到远方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;st
    
    </summary>
    
    
      <category term="Thoughts" scheme="http://yoursite.com/tags/Thoughts/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Everything You Should Know About SSD</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/03/18/Everything-You-Should-Know-About-SSD/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/03/18/Everything-You-Should-Know-About-SSD/</id>
    <published>2017-03-18T10:52:08.000Z</published>
    <updated>2017-05-24T11:37:26.525Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>本文翻译自英文，原文载于<a href="http://www.mydigitaldiscount.com/everything-you-need-to-know-about-slc-mlc-and-tlc-nand-flash.html" target="_blank" rel="external">这里</a> 。</p>
<hr>
<p><strong>任何一个去测试Solid State Drives(SSD)速度的人都是伟大的！</strong>与传统的旋转式硬盘驱动器相比，SSD可以您喜欢的应用程序的加载时间更快，总体效率更高，并且增加了耐用性，因此毫无疑问，它们应该出现在每一款进入市场的新设备上。</p>
<p>但是是什么让SSD比HHD或其他的存储媒介更昂贵？ 就像赛车一样，给你带来快感却又价格不菲。接下来就是你应该了解的。</p>
<hr>
<h2 id="0x01-SSD解剖"><a href="#0x01-SSD解剖" class="headerlink" title="0x01 SSD解剖"></a>0x01 SSD解剖</h2><p><img src="https://github.com/Laungr/laungr.github.io/blob/master/image/BP4e-NAND-Flash.png?raw=true" alt="IMG"></p>
<p>图示是MyDigitalSSD BP4e mSATA SSD，安装了两个封闭的NAND闪存芯片。控制器芯片由PHISON<a href="http://www.phison.com/Simplified/Main.asp" target="_blank" rel="external"><strong>群联</strong></a>设计。</p>
<p>对图中A\B\C标号做一下解释。</p>
<ul>
<li>A. <a href="http://whatis.techtarget.com/definition/NAND-flash-memory" target="_blank" rel="external"><strong>NAND</strong></a><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%97%AA%E5%AD%98#NAND_Flash" target="_blank" rel="external"><strong>闪存</strong></a>: 存储数据的地方，以非易失性内存块（<a href="http://searchstorage.techtarget.com/definition/nonvolatile-storage" target="_blank" rel="external">NVS</a> ）又叫非易失性存储器（<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%9D%9E%E6%8F%AE%E7%99%BC%E6%80%A7%E8%A8%98%E6%86%B6%E9%AB%94" target="_blank" rel="external">NVRAM</a>）存储数据，特点是不需要上电来保存数据；</li>
<li>B. <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/DDR_SDRAM" target="_blank" rel="external"><strong>DDR内存</strong></a> : 少量易失性内存（需要电源维护数据），用于缓存信息以供将来访问。 不适用于所有SSD；</li>
<li>C. <strong>控制器</strong>: 作为NAND闪存和您的计算机之间的主要连接器。 控制器还包含有助于管理SSD的固件。</li>
</ul>
<hr>
<h2 id="0x02-NAND闪存"><a href="#0x02-NAND闪存" class="headerlink" title="0x02 NAND闪存"></a>0x02 NAND闪存</h2><p><strong>NAND闪存</strong>由许多保存位（bit）的单元构成，这些位通过电荷处于导通或截止状态。这些单元的导通/截止状态的排列表示存储在SSD上的数据，这些单元中位的数量也决定了闪存的名字。比方说<code>单层单元</code>（SLC, Single Level Cell），每一个单元中包含一个位。</p>
<p>但是SLC仅在较低容量下可用，其原因在于NAND闪存在印刷电路板（PCB）上所占据的物理空间。PCB必须有控制器，DDR存储器和适合电脑标准尺寸的闪存。为此后来衍生出了MLC和TLC。</p>
<p><strong>多层单元</strong>（<strong>MLC</strong>, Multi-Level Cell）将每个单元的位数加倍；<strong>三层单元</strong>（<strong>TLC</strong>, Triple Level Cell）则为3倍。这样就可以产生更高容量的SSD。既然TLC可以生产出更大容量的SSD，那为什么还有厂商要生产SLC呢？这是因为 SLC具有最快，最耐用的优点，但其缺点是价格昂贵，并且不具有更高的千兆字节（Gigabyte）存储容量。为此SLC是企业使用的首选。MLC和TLC闪存与SLC相比，生产成本更低，可用于更高的存储容量，但是在相对较短的寿命和较慢的读/写速度之间进行权衡。 MLC和TLC对于日常消费者计算机使用是优选的。</p>
<p>了解您自己对计算和NAND闪存基础的需求不仅有助于选择合适的SSD，而且还将帮助您找出产品背后的价格等因素。</p>
<h2 id=""><a href="#" class="headerlink" title=""></a><a id="more"></a></h2><h2 id="0x03-SLC（Single-Level-Cell）"><a href="#0x03-SLC（Single-Level-Cell）" class="headerlink" title="0x03 SLC（Single Level Cell）"></a>0x03 SLC（Single Level Cell）</h2><p><strong>SLC</strong>之所以被称作是单层单元，是因为它在上电的时候只能处于导通或者截止状态，也就是一个位（bit）。这种闪存具有在读取和写入数据时最精确的优点，并且还具有持续最长的数据读取和写入周期的优点。读/写寿命预计在9万到10万之间。这种类型的闪存（SLC）在企业市场中表现出色，因为它的寿命、精度和整体性能。 由于其高成本和低存储容量，家用计算机上很少使用。</p>
<p><strong>优点</strong></p>
<ul>
<li>寿命长、读写次数多</li>
<li>发生读写错误的可能性小</li>
<li>可适用于较大的温度区间内</li>
</ul>
<p><strong>缺点</strong></p>
<ul>
<li>价格昂贵</li>
<li>容量小</li>
</ul>
<p><strong>推荐使用</strong></p>
<ul>
<li>需要大量读写的工作负载，比如服务器</li>
</ul>
<hr>
<h2 id="0x04-MLC（Multi-Level-Cell）"><a href="#0x04-MLC（Multi-Level-Cell）" class="headerlink" title="0x04 MLC（Multi Level Cell）"></a>0x04 MLC（Multi Level Cell）</h2><p><strong>MLC</strong>之所以被称作多重单元，是因为一个单元上可以存储多位的数据。它的优势在于制造成本低于SLC，所以在普通消费者市场较受欢迎。MLC闪存是消费者SSD的首选，但是与SLC相比，每个单元读写次数很小，大约只有1万次左右。</p>
<p><strong>优点</strong></p>
<ul>
<li>生产成本低，适用于普通消费者</li>
<li>比TLC可靠</li>
</ul>
<p><strong>缺点</strong></p>
<ul>
<li>不如SLC或eMLC可靠耐用</li>
</ul>
<p><strong>推荐使用</strong></p>
<ul>
<li>日常消费者使用，游戏玩家</li>
</ul>
<hr>
<h2 id="0x05-eMLC（Enterprise-Multi-Level-Cell）"><a href="#0x05-eMLC（Enterprise-Multi-Level-Cell）" class="headerlink" title="0x05 eMLC（Enterprise Multi Level Cell）"></a>0x05 eMLC（Enterprise Multi Level Cell）</h2><p><strong>eMLC</strong>是MLC的一种，但是针对企业用户进行了优化，具有更好的性能和持久性。 读/写数据生命周期预计在2万-3万之间。 eMLC比SLC价格低廉，但也保留了SLC的一些优点。</p>
<p><strong>优点</strong></p>
<ul>
<li>企业级SSD的较为廉价的替代品</li>
<li>读写次数和性能优于MLC</li>
</ul>
<p><strong>缺点</strong></p>
<ul>
<li>性能不及SLC</li>
</ul>
<p><strong>推荐使用</strong></p>
<ul>
<li>需要大量读写的工作负载，比如服务器。</li>
</ul>
<hr>
<h2 id="0x06-TLC-Triple-Level-Cell"><a href="#0x06-TLC-Triple-Level-Cell" class="headerlink" title="0x06 TLC(Triple Level Cell)"></a>0x06 TLC(Triple Level Cell)</h2><p><strong>TLC</strong>，每个单元存储3位数据，TLC闪存是制造闪存的最便宜形式。 这种闪存的最大缺点是读写生命周期相当短，每个单元3千-5千个周期。仅适合于消费者使用，不能够满足工业使用的标准。</p>
<p><strong>优点</strong></p>
<ul>
<li>最便宜的制造SSD的方式，拉低市场价格</li>
</ul>
<p><strong>缺点</strong></p>
<ul>
<li>读写周期和耐用性都很差</li>
</ul>
<p><strong>推荐使用</strong></p>
<ul>
<li>日常消费者使用、网络/电子邮件机器、上网本和平板电脑</li>
</ul>
<hr>
<h2 id="0x07-SSD寿命"><a href="#0x07-SSD寿命" class="headerlink" title="0x07 SSD寿命"></a>0x07 SSD寿命</h2><p>如上所述，固态驱动器的生命周期可以直接归因于其附带的NAND闪存。 例如，SLC闪存将比MLC或TLC闪存持续时间更长，但是它带来了巨大的价格标签。在消费者SSD中常常使用MLC和TLC闪存，真正的问题是它们将持续多久？</p>
<p><a href="http://techreport.com/review/26523/the-ssd-endurance-experiment-casualties-on-the-way-to-a-petabyte/3" target="_blank" rel="external">TechReport.com</a> 测试了几个可用的消费级SSD，其中大部分是MLC NAND，一个是TLC NAND，测试结果还是很不错的。 所有测试的设备在失败之前持续至少700TB的写入，两个甚至超过1PB。所以作为普通消费者请你不要担心SSD的寿命，它总会寿终正寝，但给你使用带来的快感远超过它的价格。</p>
<h2 id="0x08-保养SSD"><a href="#0x08-保养SSD" class="headerlink" title="0x08 保养SSD"></a>0x08 保养SSD</h2><p>如果想使用你的SSD更长时间，请通过更新SSD的驱动等方式保养你的SSD。自我监控分析和报告技术（ Self-Monitoring Analysis and Reporting Technology, S.M.A.R.T. )，可以帮助你更好地跟踪SSD的寿命。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;本文翻译自英文，原文载于&lt;a href=&quot;http://www.mydigitaldiscount.com/everything-you-need-to-know-about-slc-mlc-and-tlc-nand-flash.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;这里&lt;/a&gt; 。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;任何一个去测试Solid State Drives(SSD)速度的人都是伟大的！&lt;/strong&gt;与传统的旋转式硬盘驱动器相比，SSD可以您喜欢的应用程序的加载时间更快，总体效率更高，并且增加了耐用性，因此毫无疑问，它们应该出现在每一款进入市场的新设备上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是是什么让SSD比HHD或其他的存储媒介更昂贵？ 就像赛车一样，给你带来快感却又价格不菲。接下来就是你应该了解的。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&quot;0x01-SSD解剖&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#0x01-SSD解剖&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;0x01 SSD解剖&quot;&gt;&lt;/a&gt;0x01 SSD解剖&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://github.com/Laungr/laungr.github.io/blob/master/image/BP4e-NAND-Flash.png?raw=true&quot; alt=&quot;IMG&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图示是MyDigitalSSD BP4e mSATA SSD，安装了两个封闭的NAND闪存芯片。控制器芯片由PHISON&lt;a href=&quot;http://www.phison.com/Simplified/Main.asp&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;&lt;strong&gt;群联&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;设计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对图中A\B\C标号做一下解释。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;A. &lt;a href=&quot;http://whatis.techtarget.com/definition/NAND-flash-memory&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;&lt;strong&gt;NAND&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%97%AA%E5%AD%98#NAND_Flash&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;&lt;strong&gt;闪存&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;: 存储数据的地方，以非易失性内存块（&lt;a href=&quot;http://searchstorage.techtarget.com/definition/nonvolatile-storage&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;NVS&lt;/a&gt; ）又叫非易失性存储器（&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%9D%9E%E6%8F%AE%E7%99%BC%E6%80%A7%E8%A8%98%E6%86%B6%E9%AB%94&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;NVRAM&lt;/a&gt;）存储数据，特点是不需要上电来保存数据；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;B. &lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/DDR_SDRAM&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;&lt;strong&gt;DDR内存&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; : 少量易失性内存（需要电源维护数据），用于缓存信息以供将来访问。 不适用于所有SSD；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;C. &lt;strong&gt;控制器&lt;/strong&gt;: 作为NAND闪存和您的计算机之间的主要连接器。 控制器还包含有助于管理SSD的固件。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&quot;0x02-NAND闪存&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#0x02-NAND闪存&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;0x02 NAND闪存&quot;&gt;&lt;/a&gt;0x02 NAND闪存&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NAND闪存&lt;/strong&gt;由许多保存位（bit）的单元构成，这些位通过电荷处于导通或截止状态。这些单元的导通/截止状态的排列表示存储在SSD上的数据，这些单元中位的数量也决定了闪存的名字。比方说&lt;code&gt;单层单元&lt;/code&gt;（SLC, Single Level Cell），每一个单元中包含一个位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是SLC仅在较低容量下可用，其原因在于NAND闪存在印刷电路板（PCB）上所占据的物理空间。PCB必须有控制器，DDR存储器和适合电脑标准尺寸的闪存。为此后来衍生出了MLC和TLC。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多层单元&lt;/strong&gt;（&lt;strong&gt;MLC&lt;/strong&gt;, Multi-Level Cell）将每个单元的位数加倍；&lt;strong&gt;三层单元&lt;/strong&gt;（&lt;strong&gt;TLC&lt;/strong&gt;, Triple Level Cell）则为3倍。这样就可以产生更高容量的SSD。既然TLC可以生产出更大容量的SSD，那为什么还有厂商要生产SLC呢？这是因为 SLC具有最快，最耐用的优点，但其缺点是价格昂贵，并且不具有更高的千兆字节（Gigabyte）存储容量。为此SLC是企业使用的首选。MLC和TLC闪存与SLC相比，生产成本更低，可用于更高的存储容量，但是在相对较短的寿命和较慢的读/写速度之间进行权衡。 MLC和TLC对于日常消费者计算机使用是优选的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;了解您自己对计算和NAND闪存基础的需求不仅有助于选择合适的SSD，而且还将帮助您找出产品背后的价格等因素。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;&quot;&gt;&lt;/a&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Tech_About" scheme="http://yoursite.com/tags/Tech-About/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>播客于我</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/01/11/Podcasts-to-Me/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/01/11/Podcasts-to-Me/</id>
    <published>2017-01-11T03:04:54.000Z</published>
    <updated>2017-05-25T03:20:26.483Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>自己听播客也有一年多了，最近真的是爱上了这种传播媒介。最初是被朋友安利的，最初的开始听的时候不以为意并且听了一段时间就没有接着听了，朋友像是一直再听亦或是没有，最近又与朋友交流起来告诉他我爱上了一期播客『<a href="https://ipn.li/kernelpanic/" target="_blank" rel="external">Kernel Panic</a>』，而他的回答则是『<a href="https://ipn.li/hardimage/" target="_blank" rel="external">硬影像</a>』真的是巨好听，我便知道我们的爱好是不同的。当然这些都是<a href="https://ipn.li" target="_blank" rel="external">IPN</a>旗下的节目，最初也是他推荐给我听的，自己全盘接收也尝试听了所有的节目。<br><strong>应该是IPN先入为主的缘故，播客在我心中的定义甚至超过了它本身。</strong></p>
<ul>
<li>很感谢被安利到这一个小众的圈子里面，个人很喜欢一些极其小众的东西，对于普罗大众都熟识精通的事物则有一定的抵触情绪。只是很遗憾『<a href="https://itgonglun.com" target="_blank" rel="external">IT公论</a>』的出世要比我开始听播客早很多，而现在已经停更了。总是翻出以前的来听，有许多都是基于当时的背景谈论的，现在看已经过时了，这些时候总是会痛恨自己为什么没有在最初的时候就坚持听下去，然后抱怨自己总是慢半拍。</li>
<li>作为一种没有图像只有声音的媒介，播客中主播的声音是至关重要的，在我看来甚至与其内容的并驾齐驱。Lawrence的声音真的很好听，这和他艺术家的身份必然紧密相关，IPN旗下的主播们想来也是经过Lawrence精挑细选过的吧，虽说比不上Lawrence但也都听得过去。现在要是听到主播声音慵懒或是拖长半调则会很反感，甚至直接取关。</li>
<li>Rio和吴涛的那档「号称hardcore可是也没有干货」的中老年程序员恐慌节目则是百听不厌，也就是前面所提到的『Kernel Panic』。最初听的时候什么听不懂，也不会去看shownotes，渐渐懂得东西多了一点，再返回去重复听，听两三遍都会有不同的理解。当然被科普的东西确实不在少数，经常会有这样的情况{哦哦哦，你说的这个我在节目里有听到过诶…}。</li>
<li>听播客不仅仅是在听故事或听评论，你能感知到的还有他们传递出来的观念。Lawrence价值观或多或少也影响到了我，渐渐地也变成一个中二少年，这一点自己已深有体会，但就像另一位主播所说，「我们虚心接受但坚决不改」。自己也是这样，中二病犯起来的时候就会把自己置于鄙视链的上端，产生「周围人真的是什么都不懂，不用去管他们的看法啦」诸如此类的想法，用自己的价值观去judge别人。</li>
<li>加入听众TG群，在里面潜水从不发言，看他们讨论有时科普知识，里面的人大多是一些技术宅，国内外的也都有。他们的想法与周围的人大有不同，极端痛恨国内的一些情景和事物，应该是见多识广技术过硬就会去批判那些令人作呕的东西。</li>
<li>也去主动寻找过一些中文博客节目，却至今仍未发现能与IT公论媲美的，但那是一个再也回不去的时间，只能期望，在有一天，能够发现一个不断更新的节目来替代IT公论在我心中的位置。 也曾安利过几个朋友，不知道他们还有没有再听，也不知有没有遇到最喜欢的节目。</li>
</ul>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;自己听播客也有一年多了，最近真的是爱上了这种传播媒介。最初是被朋友安利的，最初的开始听的时候不以为意并且听了一段时间就没有接着听了，朋友像是一直再听亦或是没有，最近又与朋友交流起来告诉他我爱上了一期播客『&lt;a href=&quot;https://ipn.li/kernelpanic
    
    </summary>
    
    
      <category term="Thoughts" scheme="http://yoursite.com/tags/Thoughts/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
